<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <language>ru</language>
    <title>Lenta.ru : Новости</title>
    <description>Новости, статьи, фотографии, видео. Семь дней в неделю, 24 часа в сутки.</description>
    <link>https://lenta.ru</link>
    <image>
      <url>https://lenta.ru/images/small_logo.png</url>
      <title>Lenta.ru</title>
      <link>https://lenta.ru</link>
      <width>134</width>
      <height>22</height>
    </image>
    <atom:link rel="self" type="application/rss+xml" href="http://lenta.ru/rss"/>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2022/12/03/freedman/</guid>
  <author>Варвара Кошечкина</author>
  <title>Стало известно о задержании бизнесмена Михаила Фридмана в Лондоне</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2022/12/03/freedman/</link>
  <description>
    <![CDATA[Полиция задержала в Лондоне российского бизнесмена Михаила Фридмана. Об этом стало известно ТАСС от источника в окружении предпринимателя. «Фридман задержан полицией. Но, по нашим сведениям, его пока отпустили под залог», — заявил собеседник агентства. Другие детали он не раскрыл.]]>
  </description>
  <pubDate>Sat, 03 Dec 2022 19:43:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2022/12/03/19/20221203195033803/pic_41b56afd2312ed51802e4dbd9d096487.jpg" type="image/jpeg" length="16180"/>
  <category>Мир</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2022/12/03/g20_tozhe/</guid>
  <author>Варвара Кошечкина</author>
  <title>В ЕС заявили о готовности стран G20 поддержать потолок цен на российскую нефть</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2022/12/03/g20_tozhe/</link>
  <description>
    <![CDATA[Ряд стран «Большой двадцатки» (G20) готов поддержать потолок цен на российскую нефть, одобренный ранее Евросоюзом. Об этом в субботу, 3 декабря, сообщил журналистам высокопоставленный европейский источник в Брюсселе. По его словам, у ЕС уже есть «четкие послания» от некоторых стран G20.]]>
  </description>
  <pubDate>Sat, 03 Dec 2022 19:35:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2022/12/03/19/20221203193515092/pic_f1c21c399fc725254398f3ca6cdcdd4f.jpg" type="image/jpeg" length="55176"/>
  <category>Экономика</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2022/12/03/prgri/</guid>
  <author>Сергей Истомин</author>
  <title>Лукашенко оценил готовность Украины и Запада к переговорам с Россией</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2022/12/03/prgri/</link>
  <description>
    <![CDATA[Президент Белоруссии Александр Лукашенко заявил, что власти Украины не готовы к переговорам с Россией. Об этом он высказался на встрече с российским министром обороны Сергеем Шойгу. Лукашенко добавил, что ни он, ни спецслужбы Белоруссии не видят готовности Запада к полноправным переговорам по ситуации на Украине.]]>
  </description>
  <pubDate>Sat, 03 Dec 2022 19:22:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2022/12/03/19/20221203192343863/pic_f80d9875a7244f9a710d1d2ed1a998e6.jpg" type="image/jpeg" length="24292"/>
  <category>Бывший СССР</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2022/12/03/potolok_potolok/</guid>
  <author>Варвара Кошечкина</author>
  <title>G7, ЕС и Австралия решили ввести потолок цен на нефть России</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2022/12/03/potolok_potolok/</link>
  <description>
    <![CDATA[G7, ЕС и Австралия согласовали введение с 5 декабря потолка цен на российскую нефть, которая поставляется по морю, в 60 долларов за баррель. Об этом говорится в заявлении Еврокомиссии. Уточняется, что потолок цен начнет действовать с 5 декабря 2022 года для сырой нефти и с 5 февраля 2023 года — для нефтепродуктов.]]>
  </description>
  <pubDate>Sat, 03 Dec 2022 19:16:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2022/12/03/19/20221203191705080/pic_b546de0a6a5034a977683e7882c52cfe.jpg" type="image/jpeg" length="27151"/>
  <category>Экономика</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2022/12/03/makhachevnagorniy/</guid>
  <author>Андрей Стрельцов</author>
  <title>Чемпион ОИ Нагорный раскрутил Махачева</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2022/12/03/makhachevnagorniy/</link>
  <description>
    <![CDATA[Олимпийский чемпион по спортивной гимнастике Никита Нагорный раскрутил на перекладине чемпиона UFC Ислама Махачева. Махачев стал гостем шоу Нагорного и исполнил несколько гимнастических элементов. Боец сделал сальто назад на помосте для вольных упражнений и два оборота на 360 градусов на перекладине.]]>
  </description>
  <pubDate>Sat, 03 Dec 2022 19:15:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2022/12/03/18/20221203185616971/pic_2a032a317b631ea71fd39791660e5d0f.jpg" type="image/jpeg" length="27874"/>
  <category>Спорт</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2022/12/03/alaudinovv/</guid>
  <author>Сергей Истомин</author>
  <title>Кадыров оценил вклад командира спецназа «Ахмат» в действия российских военных</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2022/12/03/alaudinovv/</link>
  <description>
    <![CDATA[Глава Чечни Рамзан Кадыров рассказал о вкладе командира спецназа «Ахмат», генерала Апти Алаудинова в действия российских военных. По словам Кадырова, ни на одном участке в ответственности Алаудинова не было ни провала обороны ни провала наступления, а все занятые войсками позиции остаются под контролем.]]>
  </description>
  <pubDate>Sat, 03 Dec 2022 19:13:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2022/12/03/18/20221203185834549/pic_abeb2a5e2fbcd9e7294614144493174e.jpg" type="image/jpeg" length="23824"/>
  <category>Россия</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2022/12/03/bayrak/</guid>
  <author>Марк Леонов</author>
  <title>Байрактар показал видео с успешных испытаний новейшего беспилотника</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2022/12/03/bayrak/</link>
  <description>
    <![CDATA[Совладелец Baykar Makina Сельчук Байрактар (Selçuk Bayraktar) опубликовал видео с успешных испытаний новейшего беспилотного летательного аппарата компании — Kizilelma, что переводится как «красное яблоко». Видео Байрактар выложил в своем аккаунте в Twitter. На видео запечатлен момент посадки беспилотника.]]>
  </description>
  <pubDate>Sat, 03 Dec 2022 19:10:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2022/12/03/19/20221203190109891/pic_01f914d7190d343778199f25a34c92a4.jpg" type="image/jpeg" length="22783"/>
  <category>Мир</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2022/12/03/lukassssshenk/</guid>
  <author>Олег Давыдов</author>
  <title>Лукашенко заявил о военной подготовке белорусов и россиян как единой армии</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2022/12/03/lukassssshenk/</link>
  <description>
    <![CDATA[Президент Александр Лукашенко заявил, что российские и белорусские военнослужащие проходят подготовку как единая армия. «Должен сказать, что мы серьезно к этому подошли. И наши, и ваши офицеры готовят ребят. И белорусских, и россиян готовят», — заявил он на встрече с главой Минобороны России Сергеем Шойгу.]]>
  </description>
  <pubDate>Sat, 03 Dec 2022 19:04:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2022/12/03/19/20221203190224710/pic_af22b075589fab14bd377811f26a0d5b.jpg" type="image/jpeg" length="38253"/>
  <category>Бывший СССР</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2022/12/03/russialaughs/</guid>
  <author>Олег Давыдов</author>
  <title>В Великобритании предрекли негативные последствия потолка цен на нефть из России</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2022/12/03/russialaughs/</link>
  <description>
    <![CDATA[Британский политик, лидер партии «Наследие» Дэвид Куртен заявил, что Россия смеется над странами Запада из-за установленного ими потолка цен на нефть. Он выразил уверенность в том, что решение обернется крайне негативными последствиями для экономики и людей западных государств.]]>
  </description>
  <pubDate>Sat, 03 Dec 2022 18:59:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2022/12/03/18/20221203183238216/pic_1eb0e2044a91b1708128f3c922b8fb17.jpg" type="image/jpeg" length="21088"/>
  <category>Мир</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2022/12/03/posolstvo/</guid>
  <author>Варвара Кошечкина</author>
  <title>Посольство РФ отреагировало на задержание российского бизнесмена в Лондоне</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2022/12/03/posolstvo/</link>
  <description>
    <![CDATA[Посольство РФ в Великобритании потребовало у британских властей незамедлительно сообщить причину задержания российского бизнесмена в Лондоне. Посольство требует у британской стороны уведомить его об обстоятельствах задержания предпринимателя и настаивает на обеспечении допуска к нему консульских сотрудников.]]>
  </description>
  <pubDate>Sat, 03 Dec 2022 18:57:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2022/12/03/19/20221203190022066/pic_6aff04756b0253e16fe11cc9778ab56b.jpg" type="image/jpeg" length="54653"/>
  <category>Мир</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2022/12/03/karta_warfare/</guid>
  <author>Марк Леонов</author>
  <title>Опубликована карта боевых действий на Украине</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2022/12/03/karta_warfare/</link>
  <description>
    <![CDATA[Минобороны России в ходе брифинга показало карту боевых действий на Украине на субботу, 3 декабря. Видео опубликовано в официальном Telegram-канале ведомства. На карте отражены основные события, произошедшие в зоне проведения специальной военной операции (СВО) за минувшие сутки.]]>
  </description>
  <pubDate>Sat, 03 Dec 2022 18:45:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2022/12/03/18/20221203181643005/pic_ec3ca7bd62a1f63a4fc8834ca829cde1.jpg" type="image/jpeg" length="38667"/>
  <category>Россия</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2022/12/03/clone/</guid>
  <author>Сергей Истомин</author>
  <title>Разведчик нашел объяснение быстрого восполнения потерь военных Украиной</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2022/12/03/clone/</link>
  <description>
    <![CDATA[Потери войск Украины велики, однако она быстро восполняет их, будто солдат клонируют. Такое объяснение озвучил российский разведчик спецназа Западного военного округа в селе Новоселовское в Луганской народной республике (ЛНР). По его словам, после гибели нескольких военных противника, наутро их появится столько же.]]>
  </description>
  <pubDate>Sat, 03 Dec 2022 18:42:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2022/12/03/18/20221203182259277/pic_3d86870ef0e396fff5b60ec6893541d2.jpg" type="image/jpeg" length="43222"/>
  <category>Россия</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2022/12/03/net_netu/</guid>
  <author>Варвара Кошечкина</author>
  <title>Бывший советник ЦРУ предрек Украине потерю всего юга и левобережья Днепра</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2022/12/03/net_netu/</link>
  <description>
    <![CDATA[К тому моменту, когда закончится конфликт на территории Украины, страна потеряет весь юг и левобережье Днепра. Такое развитие событий предрек бывший советник ЦРУ Джеймс Рикардс. Он отметил, что Украина станет раздробленной страной, которая займет территорию лишь от Киева до Львова.]]>
  </description>
  <pubDate>Sat, 03 Dec 2022 18:30:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2022/12/03/18/20221203182908114/pic_c9f8389177cbfb683db73112906d19b7.jpg" type="image/jpeg" length="37585"/>
  <category>Мир</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2022/12/03/no_sauna/</guid>
  <author>Маргарита Щигарева</author>
  <title>Ведущий Первого канала рассказал о последствии инсульта</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2022/12/03/no_sauna/</link>
  <description>
    <![CDATA[Популярный российский телеведущий Дмитрий Дибров рассказал о последствии инсульта, перенесенного им в 2020 году. Ранее он признавался, что из-за болезни у него на некоторое время перестала работать «машина, которая переводит импульс в слова». Шоумену удалось восстановиться благодаря упражнениям.]]>
  </description>
  <pubDate>Sat, 03 Dec 2022 18:29:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2022/12/03/17/20221203175031261/pic_1a2cdbcb7bb8e3aec0531fa0bec72309.jpg" type="image/jpeg" length="23921"/>
  <category>Интернет и СМИ</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2022/12/03/shoigu_lukashenko/</guid>
  <author>Варвара Кошечкина</author>
  <title>Шойгу встретится с Лукашенко</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2022/12/03/shoigu_lukashenko/</link>
  <description>
    <![CDATA[Министр обороны России Сергей Шойгу проведет встречу с президентом Белоруссии Александром Лукашенко. Об этом в субботу, 3 декабря, сообщил близкий к пресс-службе белорусского лидера Telegram-канал «Пул Первого». По данным канала, глава российского Минобороны уже прибыл во Дворец Независимости в Минске. ]]>
  </description>
  <pubDate>Sat, 03 Dec 2022 18:28:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2022/12/03/18/20221203183021756/pic_c08db2dadc3ba1f7e321fc3972ffbbdc.jpg" type="image/jpeg" length="36209"/>
  <category>Бывший СССР</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2022/12/03/euro_zel/</guid>
  <author>Варвара Кошечкина</author>
  <title>Францию призвали выйти из Евросоюза</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2022/12/03/euro_zel/</link>
  <description>
    <![CDATA[Политик-голлист Флориан Филиппо призвал Францию отказаться от членства в Евросоюзе из-за поддержки Брюсселем президента Украины Владимира Зеленского. Он написал, что Евросоюз грозится лишить Венгрию 13 миллиардов евро. Помимо этого, политик заявил, что ЕС «тоталитарен», из-за чего Франции надо выйти из его состава.]]>
  </description>
  <pubDate>Sat, 03 Dec 2022 18:22:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2022/12/03/17/20221203175727869/pic_32f7bdf2c061eca6fe8650a6ed972e32.jpg" type="image/jpeg" length="48417"/>
  <category>Мир</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2022/12/03/pelesostoyanie/</guid>
  <author>Андрей Стрельцов</author>
  <title>Стало известно об ухудшении состояния Пеле</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2022/12/03/pelesostoyanie/</link>
  <description>
    <![CDATA[Стало известно об ухудшении состояния трехкратного чемпиона мира по футболу в составе сборной Бразилии Пеле. По информации Reuters, экс-футболисту, страдающему от рака толстой кишки, больше не помогает химиотерапия. В данный момент эти процедуры прекращены. Бразильцу оказывают паллиативную помощь.]]>
  </description>
  <pubDate>Sat, 03 Dec 2022 18:09:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2022/12/03/18/20221203180005781/pic_bae8c6f843bf88f41a3b716cfad39c42.jpg" type="image/jpeg" length="22099"/>
  <category>Спорт</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2022/12/03/sanduu/</guid>
  <author>Любовь Ширижик</author>
  <title>Президент Молдавии Санду назвала единственный путь для выживания страны</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2022/12/03/sanduu/</link>
  <description>
    <![CDATA[Вступление в Евросоюз (ЕС) станет единственным путем для выживания Молдавии. Об этом президент страны Майя Санду заявила в интервью японскому телеканалу NHK. По ее мнению, Молдавия в составе ЕС получит более широкие возможности для экономического развития и окажется в большей безопасности.]]>
  </description>
  <pubDate>Sat, 03 Dec 2022 18:00:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2022/12/03/17/20221203173444646/pic_727484a2b779f2542635f944ef032207.jpg" type="image/jpeg" length="15152"/>
  <category>Бывший СССР</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2022/12/03/sotrudnichestvo/</guid>
  <author>Сергей Истомин</author>
  <title>Шойгу оценил партнерство России и Белоруссии</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2022/12/03/sotrudnichestvo/</link>
  <description>
    <![CDATA[Белоруссия остается надежным партнером России, это особенно важно в условиях беспрецедентного давления коллективного Запада. Об этом заявил российский министр обороны Сергей Шойгу на встрече с белорусским коллегой Виктором Хрениным. По словам Шойгу, в настоящее время против двух стран «ведется необъявленная война».]]>
  </description>
  <pubDate>Sat, 03 Dec 2022 17:52:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2022/12/03/17/20221203175230336/pic_da64ba226265217e485bec4dadcb22c5.jpg" type="image/jpeg" length="28484"/>
  <category>Россия</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2022/12/03/rfbelarus/</guid>
  <author>Марк Леонов</author>
  <title>Главы Минобороны России и Белоруссии договорились о региональной безопасности</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2022/12/03/rfbelarus/</link>
  <description>
    <![CDATA[Министерства обороны России и Белоруссии подписали протокол к соглашению между двумя странами об обеспечении региональной безопасности. Как уточняет агентство РИА Новости, речь идет о договоре от 1997 года. Подробностей о подписанном протоколе пока не приводится.]]>
  </description>
  <pubDate>Sat, 03 Dec 2022 17:51:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2022/12/03/17/20221203174903963/pic_cfb9360e44920e2028bbec06f3064c23.jpg" type="image/jpeg" length="34772"/>
  <category>Бывший СССР</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2022/12/03/worldcup/</guid>
  <author>Ксения Курашкина</author>
  <title>Названа символическая сборная группового этапа ЧМ</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2022/12/03/worldcup/</link>
  <description>
    <![CDATA[Статистический портал WhoScored назвал символическую футбольную сборную мира по итогам группового этапа чемпионата мира в Катаре. В нее вошли Лионель Месси, Антуан Гризманн, Килиан Мбаппе, Каземиро, Бруну Фернандеш, Френки де Йонг, Ашрафу Хакими, Жан-Шарль Кастеллетто, Харри Магуайр, Тео Эрнандес и Войчех Шченсны.]]>
  </description>
  <pubDate>Sat, 03 Dec 2022 17:47:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2022/12/03/17/20221203174012343/pic_4e14477f19f28b4efb32b65da9b26d60.jpg" type="image/jpeg" length="19715"/>
  <category>Спорт</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2022/12/03/zachistka/</guid>
  <author>Марк Леонов</author>
  <title>Кадыров раскрыл подробности боевых действий в Артемовске</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2022/12/03/zachistka/</link>
  <description>
    <![CDATA[Вооруженные силы России совместно с частной военной компанией «Вагнер» ведут постепенную зачистку населенного пункта Артемовск в Донецкой народной республике. Об этом со ссылкой на своего помощника Апти Алаудинова сообщил глава Чечни Рамзан Кадыров в своем Telegram-канале.]]>
  </description>
  <pubDate>Sat, 03 Dec 2022 17:44:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2022/12/03/17/20221203173817153/pic_9ddcdda03d407c7053f614fb371b4f9f.jpg" type="image/jpeg" length="30558"/>
  <category>Россия</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2022/12/03/sobchak/</guid>
  <author>Любовь Ширижик</author>
  <title>Собчак впервые после возвращения в Россию появилась на светском мероприятии</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2022/12/03/sobchak/</link>
  <description>
    <![CDATA[Телеведущая Ксения Собчак посетила светское мероприятие в московском кинотеатре впервые после возвращения в Россию. Журналистку сопровождал супруг Константин Богомолов. Она сменила прическу и цвет волос, теперь у нее каре орехового оттенка. Собчак вела себя как обычно, общаясь со звездными гостями.]]>
  </description>
  <pubDate>Sat, 03 Dec 2022 17:30:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2022/12/03/17/20221203170614662/pic_71ebad66ede835d06ff04162ebab7d7e.jpg" type="image/jpeg" length="14799"/>
  <category>Интернет и СМИ</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2022/12/03/shoigu/</guid>
  <author>Варвара Кошечкина</author>
  <title>Шойгу прибыл на переговоры с министром обороны Белоруссии</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2022/12/03/shoigu/</link>
  <description>
    <![CDATA[Глава Минобороны России Сергей Шойгу прибыл в Минск, где пройдут его переговоры с белорусским коллегой Виктором Хрениным. Руководители ведомств в ходе переговоров обсудят актуальные вопросы двустороннего военного и военно-технического сотрудничества.]]>
  </description>
  <pubDate>Sat, 03 Dec 2022 17:22:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2022/12/03/17/20221203172334371/pic_432d05a9555965c64f0ce9a39a6e864f.jpg" type="image/jpeg" length="16451"/>
  <category>Россия</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2022/12/03/anekdot/</guid>
  <author>Варвара Кошечкина</author>
  <title>В Госдуме оценили переименование улиц в Изюме</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2022/12/03/anekdot/</link>
  <description>
    <![CDATA[Улицам в Изюме Харьковской области в будущем обязательно будут возвращены их исторические названия, а сам факт их переименования станут вспоминать как анекдот. Так решение местных властей о смене названий улиц оценил глава комитета Госдумы по международным делам Леонид Слуцкий.]]>
  </description>
  <pubDate>Sat, 03 Dec 2022 17:19:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2022/12/03/17/20221203172045695/pic_8817fa3cb2f6e21653c223b4a61a1dd8.jpg" type="image/jpeg" length="48160"/>
  <category>Россия</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2022/12/03/bbbusiness/</guid>
  <author>Варвара Кошечкина</author>
  <title>Бизнес призвали работать в ночную смену в Николаевской области</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2022/12/03/bbbusiness/</link>
  <description>
    <![CDATA[Бизнес призвали работать в ночную смену в Николаевской области. Такое заявление сделал глава администрации региона Виталий Ким. Он попросил местные предприятия перейти на ночные смены. Ким пригрозил, что если облэнерго продолжит раздавать электроэнергию бизнесменам, то компании придется объясняться с СБУ.]]>
  </description>
  <pubDate>Sat, 03 Dec 2022 17:14:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2022/12/03/17/20221203171822846/pic_4f947a300098e624da3571ee18df6bb8.jpg" type="image/jpeg" length="15064"/>
  <category>Бывший СССР</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2022/12/03/avdeevk/</guid>
  <author>Марк Леонов</author>
  <title>Боевая работа российских танков на авдеевском направлении попала на видео</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2022/12/03/avdeevk/</link>
  <description>
    <![CDATA[Военный корреспондент Евгений Линин снял на видео боевую работу российских танков на авдеевском направлении в Донецкой народной республике. Кадры опубликовало издание Ura.ru в своем Telegram-канале. Линин снял действия танкового экипажа с воздуха и из самой боевой машины. ]]>
  </description>
  <pubDate>Sat, 03 Dec 2022 17:07:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2022/12/03/16/20221203165829773/pic_1ea3d3a1d85c7c43dd8475f29866714e.jpg" type="image/jpeg" length="25768"/>
  <category>Россия</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2022/12/03/perehvatili/</guid>
  <author>Маргарита Щигарева</author>
  <title>В США заявили о перехвате в Оманском заливе судна с боеприпасами</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2022/12/03/perehvatili/</link>
  <description>
    <![CDATA[Центральное командование военно-морских сил США сообщило, что Оманском заливе было перехвачено судно, на борту которого были обнаружены боеприпасы и ракетное топливо. Уточняется, что это уже второй за месяц случай крупномасштабного изъятия незаконно перевозимых вооружений на данной территории.]]>
  </description>
  <pubDate>Sat, 03 Dec 2022 17:04:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2022/12/03/17/20221203170239147/pic_1f48a51f54271eb42cc4adf627b64f9d.jpg" type="image/jpeg" length="37681"/>
  <category>Мир</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2022/12/03/seal/</guid>
  <author>Сергей Истомин</author>
  <title>В Дагестане обнаружили сотни мертвых тюленей</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2022/12/03/seal/</link>
  <description>
    <![CDATA[В Дагестане на побережье Каспийского моря обнаружили около 650-700 мертвых тюленей. По данным ведомства, сотни туш животных обнаружили в Кировском районе города Махачкала на участке от Нефтебазы до устья реки Сулак. В Росрыболовстве добавили, что число обнаруженных животных может вырасти.]]>
  </description>
  <pubDate>Sat, 03 Dec 2022 17:03:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2022/12/03/16/20221203165141325/pic_af0a470a6912cc9d7bdf787359794de7.jpg" type="image/jpeg" length="23022"/>
  <category>Россия</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2022/12/03/arshavin/</guid>
  <author>Анастасия Борисова</author>
  <title>Аршавин оценил поведение участников массовой драки между «Зенитом» и «Спартаком»</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2022/12/03/arshavin/</link>
  <description>
    <![CDATA[Бывший футболист сборной России Андрей Аршавин оценил поведение участников массовой драки между петербургским «Зенитом» и московским «Спартаком». По мнению Аршавина, жесткие дисквалификации были заслужены, так как Российский футбольный союз (РФС) не заинтересован в драках.]]>
  </description>
  <pubDate>Sat, 03 Dec 2022 17:01:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2022/12/03/16/20221203164935782/pic_fd001d24bea47e61ed4c1367050e41ba.jpg" type="image/jpeg" length="19851"/>
  <category>Спорт</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2022/12/03/udarili/</guid>
  <author>Олег Давыдов</author>
  <title>В Запорожье сообщили об ударах по местам формирования националистической группы</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2022/12/03/udarili/</link>
  <description>
    <![CDATA[Председатель движения «Мы вместе с Россией» Владимир Рогов заявил, что союзные силы ударили по местам формирования усиленной тактической националистической группы «Сич-С14». По его словам, эта группа «на очень высоком уровне» обеспечена вооружениями и готовится с целью начать наступление в Запорожье.]]>
  </description>
  <pubDate>Sat, 03 Dec 2022 16:54:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2022/12/03/16/20221203164112053/pic_217a2da3829a0cfd7edc94cd254d20ae.jpg" type="image/jpeg" length="54065"/>
  <category>Бывший СССР</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2022/12/03/poddubny/</guid>
  <author>Марк Леонов</author>
  <title>Военкор показал последствия попадания снаряда по объекту ВСУ в Краматорске</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2022/12/03/poddubny/</link>
  <description>
    <![CDATA[Военный корреспондент Евгений Поддубный опубликовал видео последствий попадания российского снаряда по объекту Вооруженных сил Украины в Краматорске. Найденные в сети кадры он разместил в своем Telegram-канале. Автор видео удивляется масштабу разрушений и сильному горению, вызванным взрывом.]]>
  </description>
  <pubDate>Sat, 03 Dec 2022 16:46:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2022/12/03/16/20221203164409238/pic_f80c46076eed8de2dfa9cdc9ab971274.jpg" type="image/jpeg" length="24308"/>
  <category>Бывший СССР</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2022/12/03/euguarantees/</guid>
  <author>Алина Гончарова</author>
  <title>Макрон призвал разработать гарантии безопасности для России</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2022/12/03/euguarantees/</link>
  <description>
    <![CDATA[Нужно будет разработать гарантии безопасности для России и включить их в будущую архитектуру безопасности Европы. К этому призвал президент Франции Эммануэль Макрон. По его словам,  Европе предстоит подумать над словами президента России Владимира Путина о том, что НАТО приближается к границам РФ. ]]>
  </description>
  <pubDate>Sat, 03 Dec 2022 16:45:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2022/12/03/16/20221203164812757/pic_5864fa32ef361efe947c4de1c73321dd.jpg" type="image/jpeg" length="18235"/>
  <category>Мир</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2022/12/03/vizitt/</guid>
  <author>Любовь Ширижик</author>
  <title>Кремль рассказал о планах Путина со временем посетить Донбасс</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2022/12/03/vizitt/</link>
  <description>
    <![CDATA[Президент России Владимир Путин со временем посетит Донбасс. Об этом сообщил представитель Кремля, пресс-секретарь Дмитрий Песков. Он напомнил, что ДНР является регионом Российской Федерации. Песков также заявил, что частичная мобилизация в России завершена, никакой новой информации на этот счет не поступало. ]]>
  </description>
  <pubDate>Sat, 03 Dec 2022 16:36:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2022/12/03/16/20221203163931002/pic_b65bdc28f16d2a6899decb4f768c7ce2.jpg" type="image/jpeg" length="32957"/>
  <category>Россия</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2022/12/03/meet/</guid>
  <author>Сергей Истомин</author>
  <title>Песков прокомментировал грядущую встречу Путина и Лукашенко</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2022/12/03/meet/</link>
  <description>
    <![CDATA[Грядущая встреча президентов России и Белоруссии Владимира Путина и Александра Лукашенко пока не согласована. Об этом заявил официальный представитель Кремля Дмитрий Песков. По словам Пескова, возможно проведение общего мероприятия. Когда оно будет согласовано, Кремль сообщит об этом.]]>
  </description>
  <pubDate>Sat, 03 Dec 2022 16:31:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2022/12/03/16/20221203163236134/pic_f61481ab9b362fc09e7ea8d7395c2c3b.jpg" type="image/jpeg" length="18898"/>
  <category>Россия</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2022/12/03/senat/</guid>
  <author>Любовь Ширижик</author>
  <title>Американские сенаторы заслушают секретный брифинг по ситуации на Украине</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2022/12/03/senat/</link>
  <description>
    <![CDATA[В Сенате США на 7 декабря запланирован секретный брифинг по ситуации на Украине. Об этом сообщает телеканал CNN со ссылкой на неназванного помощника сенатора. Мероприятие пройдет на фоне ведущихся переговоров о выделении Украине дополнительной помощи. Администрация США добивается того, чтобы Киев получил поддержку.]]>
  </description>
  <pubDate>Sat, 03 Dec 2022 16:31:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2022/12/03/16/20221203161600080/pic_1518b7e28d8618d9d7bdec539058b002.jpg" type="image/jpeg" length="51251"/>
  <category>Мир</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2022/12/03/ne_prinimaem/</guid>
  <author>Варвара Кошечкина</author>
  <title>В Кремле заявили об отказе принимать потолок цен на российскую нефть</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2022/12/03/ne_prinimaem/</link>
  <description>
    <![CDATA[Россия не будет принимать потолок цен на свою нефть, принятый ранее странами-членами Евросоюза. Об отказе Москвы соглашаться с подобными условиями в субботу, 3 декабря, сообщил официальный представитель Кремля Дмитрий Песков. «Мы принимать этот потолок не будем», — подчеркнул пресс-секретарь российского президента.]]>
  </description>
  <pubDate>Sat, 03 Dec 2022 16:29:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2022/12/03/16/20221203163103578/pic_f2db036b029606dd0308cfd8d5a60b8b.jpg" type="image/jpeg" length="26666"/>
  <category>Россия</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2022/12/03/minimumlosses/</guid>
  <author>Алина Гончарова</author>
  <title>Разведка оценила потери российских войск в ходе спецоперации</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2022/12/03/minimumlosses/</link>
  <description>
    <![CDATA[Потери Вооруженных сил России в зоне специальной военной операции минимальны. Такую оценку привел разведчик спецназа Западного военного округа в селе Новоселовское. «Продвижение наше было, так сказать, медлительное. Но оно всегда было грамотное с минимальными потерями. Каждый боец был на счету», — рассказал он.]]>
  </description>
  <pubDate>Sat, 03 Dec 2022 16:23:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2022/12/03/16/20221203161348870/pic_2c5bb8dc446912e6e44936061d3ba919.jpg" type="image/jpeg" length="37041"/>
  <category>Россия</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2022/12/03/obman_manevr/</guid>
  <author>Варвара Кошечкина</author>
  <title>В Запорожье заявили о продолжающейся по ночам переброске сил ВСУ в район Орехова</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2022/12/03/obman_manevr/</link>
  <description>
    <![CDATA[Украинские войска показательно перебрасывают часть резервов с запорожского направления к городу Артемовску в ДНР. На самом же деле они продолжают наращивать группировку в районе Орехова, заявил член главного совета региона Владимир Рогов. По его словам, ВСУ продолжают перевозить боевую технику в район Орехова по ночам.]]>
  </description>
  <pubDate>Sat, 03 Dec 2022 16:23:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2022/12/03/16/20221203162301118/pic_f76684a3241c897352c2d7e960160e2e.jpg" type="image/jpeg" length="31915"/>
  <category>Россия</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2022/12/03/zavodd/</guid>
  <author>Сергей Истомин</author>
  <title>В Запорожье заявили об ударе по ВСУ на заводе по производству трансформаторов</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2022/12/03/zavodd/</link>
  <description>
    <![CDATA[Союзные силы нанесли удар по расположению Вооруженных сил Украины на заводе «Запорожтрансформатор» в городе Запорожье. Об этом сообщил председатель движения «Мы вместе с Россией» Владимир Рогов. По его словам, завод использовался не только как место дислокации военных, но и для хранения оружия.]]>
  </description>
  <pubDate>Sat, 03 Dec 2022 16:17:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2022/12/03/16/20221203161809680/pic_aafdb0384ce66f55c48cc4a2953c88d5.jpg" type="image/jpeg" length="40047"/>
  <category>Бывший СССР</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2022/12/03/itsover/</guid>
  <author>Алина Гончарова</author>
  <title>Кремль еще раз подтвердил окончание частичной мобилизации в России</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2022/12/03/itsover/</link>
  <description>
    <![CDATA[Частичная мобилизация в России завершена, никакая новая информация на этот счет не поступала. Об этом заявил пресс-секретарь президента Владимира Путина Дмитрий Песков. «Никакой информации на этот счет нет, вы знаете все соответствующие слова президента о том, что она завершена».]]>
  </description>
  <pubDate>Sat, 03 Dec 2022 16:16:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2022/12/03/16/20221203161652780/pic_c4e51275095b64910ff34682f6acfcbb.jpg" type="image/jpeg" length="31477"/>
  <category>Россия</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2022/12/03/russbusinessman/</guid>
  <author>Варвара Кошечкина</author>
  <title>В Британии сообщили о задержании 58-летнего российского бизнесмена</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2022/12/03/russbusinessman/</link>
  <description>
    <![CDATA[Британские правоохранители задержали в Лондоне российского бизнесмена. Об этом в субботу, 3 декабря, сообщает издание The Independent со ссылкой на заявление британского национального агентства по борьбе с преступностью. По данным британской газеты, речь идет о 58-летнем мужчине, его имя не раскрывается. ]]>
  </description>
  <pubDate>Sat, 03 Dec 2022 16:04:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2022/12/03/16/20221203160148660/pic_821828f3998fefebb940b25eb3086f1a.jpg" type="image/jpeg" length="25537"/>
  <category>Мир</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2022/12/03/votw/</guid>
  <author>Иван Потапов</author>
  <title>Новейший стратегический бомбардировщик США назвали средством для удара по Китаю</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2022/12/03/votw/</link>
  <description>
    <![CDATA[Новейший стратегический бомбардировщик Northrop Grumman B-21 Raider Военно-воздушных сил США способен выступать в качестве средства для нанесения удара по Китаю. Одну из гипотетических задач недавно представленного самолета назвало американское издание Defense News.]]>
  </description>
  <pubDate>Sat, 03 Dec 2022 16:01:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2022/12/03/11/20221203110248244/pic_d11d2263b4b4c11514062d937056a25d.jpg" type="image/jpeg" length="17902"/>
  <category>Наука и техника</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2022/12/03/ximmenes/</guid>
  <author>Анастасия Борисова</author>
  <title>Футболист сборной Уругвая ударил директора ФИФА после вылета с ЧМ-2022</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2022/12/03/ximmenes/</link>
  <description>
    <![CDATA[Защитник сборной Уругвая Хосе Хименес устроил скандал после вылета команды с чемпионата мира 2022 года в Катаре. Он случайно ударил локтем одного из директоров Международной федерации футбола (ФИФА) по организации турнира и оскорбил судей. «Сукины дети, сборище воров», — кричал защитник.]]>
  </description>
  <pubDate>Sat, 03 Dec 2022 15:59:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2022/12/03/15/20221203152453055/pic_cd7de2d4526d978bd7c985cc5a6005f1.jpg" type="image/jpeg" length="20782"/>
  <category>Спорт</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2022/12/03/resign/</guid>
  <author>Олег Давыдов</author>
  <title>Байдену предрекли отставку из-за сокрытия Twitter скандала вокруг его сына</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2022/12/03/resign/</link>
  <description>
    <![CDATA[Политолог, доцент философского факультета МГУ Борис Межуев высказался о публикации документов о том, как соцсеть Twitter скрывала скандал вокруг Хантера Байдена, сына президента США Джо Байдена. Он предположил, что новая информация может повлечь отставку американского лидера.]]>
  </description>
  <pubDate>Sat, 03 Dec 2022 15:58:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2022/12/03/14/20221203145947232/pic_be8708f40a5d8e6098c442c9352db197.jpg" type="image/jpeg" length="20351"/>
  <category>Россия</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2022/12/03/vsu190/</guid>
  <author>Сергей Истомин</author>
  <title>Минобороны раскрыло суточные потери Украины на различных направлениях</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2022/12/03/vsu190/</link>
  <description>
    <![CDATA[Российские Вооруженные силы уничтожили за сутки около 190 военных Украины на различных направлениях. О потерях украинской стороны сообщило журналистам Министерство обороны России. Так, на краснолиманском направлении российские военные сорвали планы украинской стороны по наступлению в районе Коломыйчихи и Житловки.]]>
  </description>
  <pubDate>Sat, 03 Dec 2022 15:58:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2022/12/03/16/20221203160011031/pic_92323f9a5b4046405faf5ee8c23f0490.jpg" type="image/jpeg" length="18866"/>
  <category>Россия</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2022/12/03/eurooil/</guid>
  <author>Сергей Истомин</author>
  <title>Постпред в Вене предрек Европе жизнь без российской нефти</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2022/12/03/eurooil/</link>
  <description>
    <![CDATA[Европа с этого года будет жить без российской нефти. Об этом заявил постпред России при международных организациях в Вене Михаил Ульянов, так как Москва уже дала понять, что не будет поставлять нефть странам, поддерживающим антирыночный потолок цен. Он считает, что ЕС обвинит Москву в использовании нефти как оружия.]]>
  </description>
  <pubDate>Sat, 03 Dec 2022 15:48:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2022/12/03/15/20221203153517588/pic_1baf6bf94b43edf14df7a2c8adda0121.jpg" type="image/jpeg" length="20671"/>
  <category>Мир</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2022/12/03/dati_net/</guid>
  <author>Варвара Кошечкина</author>
  <title>В Кремле ответили на вопрос о дате разговора Путина и Макрона</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2022/12/03/dati_net/</link>
  <description>
    <![CDATA[Точной даты, когда может состояться телефонный разговор президента России Владимира Путина и его французского коллеги Эммануэля Макрона, пока нет. Об этом в субботу, 3 декабря, сообщил пресс-секретарь российского лидера Дмитрий Песков в ответ на соответствующий вопрос журналистов.]]>
  </description>
  <pubDate>Sat, 03 Dec 2022 15:38:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2022/12/03/15/20221203154254072/pic_09a9de38a351d30f36305f4c772c82f1.jpg" type="image/jpeg" length="28923"/>
  <category>Россия</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2022/12/03/garantii_zaes/</guid>
  <author>Варвара Кошечкина</author>
  <title>Макрон захотел обсудить с Путиным ситуацию вокруг ЗАЭС</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2022/12/03/garantii_zaes/</link>
  <description>
    <![CDATA[Президент Франции Эммануэль Макрон подтвердил, что вскоре хочет обсудить с российским лидером Владимиром Путиным ситуацию вокруг Запорожской атомной электростанции (ЗАЭС). По мнению французского президента, будущая архитектура безопасности в Европе должна включать гарантии для России.]]>
  </description>
  <pubDate>Sat, 03 Dec 2022 15:30:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2022/12/03/15/20221203152840132/pic_eca036c25b72fe491fdcd1327a7cb297.jpg" type="image/jpeg" length="25820"/>
  <category>Мир</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2022/12/03/nepall/</guid>
  <author>Варвара Кошечкина</author>
  <title>Двух иностранцев арестовали за изнасилование российской туристки в Индии</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2022/12/03/nepall/</link>
  <description>
    <![CDATA[В Индии двух граждан Непала арестовали по подозрению в изнасиловании российской туристки. Об этом в субботу, 3 декабря, сообщает газета Times of India. По данным издания, инцидент произошел вечером 1 декабря в городе Калангут штата Гоа. На женщину напали сотрудники отеля, в котором она остановилась.]]>
  </description>
  <pubDate>Sat, 03 Dec 2022 15:28:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2022/12/03/15/20221203152601332/pic_4f9570b3d1548c413999b8019ddb65d5.jpg" type="image/jpeg" length="22608"/>
  <category>Мир</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2022/12/03/zaess/</guid>
  <author>Сергей Истомин</author>
  <title>В МАГАТЭ раскрыли один из пунктов соглашения по защите ЗАЭС</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2022/12/03/zaess/</link>
  <description>
    <![CDATA[Отвод вооружений с Запорожской атомной электростанции (ЗАЭС) станет частью соглашения по ее защите. Об этом заявил генеральный директор Международного агентства по атомной энергии (МАГАТЭ) Рафаэль Гросс. Он добавил, что российская сторона не против соглашения и защиты ЗАЭС.]]>
  </description>
  <pubDate>Sat, 03 Dec 2022 15:27:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2022/12/03/15/20221203151555556/pic_41e42c564d614edb067c135670573f4c.jpg" type="image/jpeg" length="33701"/>
  <category>Мир</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2022/12/03/moster_snowgirl/</guid>
  <author>Марк Леонов</author>
  <title>Российский город отказался от фигуры «Снегурочки-монстра»</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2022/12/03/moster_snowgirl/</link>
  <description>
    <![CDATA[Власти Костромы отказались устанавливать в городе изображающий Снегурочку арт-объект, в котором горожане увидели монстра. Об этом сообщает издание «Подъем» в своем Telegram-канале. По словам чиновников, это решение связано не с внешним видом конструкции, а с ее техническим состоянием.]]>
  </description>
  <pubDate>Sat, 03 Dec 2022 15:26:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2022/12/03/15/20221203152710297/pic_f489a3fc08e664256c153d8f6447f00c.jpg" type="image/jpeg" length="23323"/>
  <category>Россия</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2022/12/03/otobiut_otobiut/</guid>
  <author>Варвара Кошечкина</author>
  <title>В США заявили о возможности для России «отбить» Харьков и Днепропетровск</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2022/12/03/otobiut_otobiut/</link>
  <description>
    <![CDATA[В конечном счете Россия сможет отбить Харьков и Днепропетровск. Украина же останется отрезанной от моря. О такой возможности заявил офицер разведки морской пехоты США в отставке Скотт Риттер. «Приднестровье — это российский анклав в составе Молдовы», — сказал он.]]>
  </description>
  <pubDate>Sat, 03 Dec 2022 15:23:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2022/12/03/15/20221203151356806/pic_e381ab8092b6912c03aba71ebcb4b533.jpg" type="image/jpeg" length="46050"/>
  <category>Мир</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2022/12/03/awareoflimits/</guid>
  <author>Алина Гончарова</author>
  <title>Пригожин заявил об осознании ЧВК «Вагнер» границ дозволенного</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2022/12/03/awareoflimits/</link>
  <description>
    <![CDATA[Бойцы частной военной компании (ЧВК) «Вагнер» осознают рамки дозволенного и никогда их не переходят. Об этом заявил предприниматель, владелец компании «Конкорд» и основатель ЧВК «Вагнер» Евгений Пригожин. «Мы никогда не переходили рамки дозволенного, никогда не притесняли мирное население», — заявил он.]]>
  </description>
  <pubDate>Sat, 03 Dec 2022 15:23:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2022/12/03/15/20221203152106407/pic_7805e29029c4928ad0f3f1e800a97fea.jpg" type="image/jpeg" length="52149"/>
  <category>Россия</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2022/12/03/otkrest/</guid>
  <author>Марк Леонов</author>
  <title>Правительство ФРГ открестилось от слов об энергетической войне с Россией</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2022/12/03/otkrest/</link>
  <description>
    <![CDATA[Кабинет министров ФРГ официально открестился от заявлений министра финансов Германии Кристиана Линднера о ведении России против страны энергетической войны. В кабмине признали, что это не так. Сообщение чиновников приводит РИА Новости. С точки зрения права никакой энергетической войны Германии и России нет.]]>
  </description>
  <pubDate>Sat, 03 Dec 2022 15:04:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2022/12/03/15/20221203150109545/pic_37c92a0a34666100ded61e1ad5e59ff5.jpg" type="image/jpeg" length="30277"/>
  <category>Мир</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2022/12/03/meme/</guid>
  <author>Сергей Истомин</author>
  <title>Медведев отреагировал мемом на решение о потолке цен на российскую нефть</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2022/12/03/meme/</link>
  <description>
    <![CDATA[Заместитель председателя Совета безопасности России Дмитрий Медведев ответил мемом на решение Европы о потолке цен на российскую нефть. Медведев опубликовал кадр из фильма Стенли Кубрика «Сияние», на котором изображен замерзший персонаж Джека Николсона. На изображение добавлена надпись о решении о потолке цен.]]>
  </description>
  <pubDate>Sat, 03 Dec 2022 15:01:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2022/12/03/14/20221203145136471/pic_b9ea40d56c9761a70f5a3d9ad8552a10.jpg" type="image/jpeg" length="20344"/>
  <category>Россия</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2022/12/03/cherchesov/</guid>
  <author>Анастасия Борисова</author>
  <title>Черчесов отреагировал на отсутствие предложений из России</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2022/12/03/cherchesov/</link>
  <description>
    <![CDATA[Главный тренер венгерского «Ференцвароша» Станислав Черчесов отреагировал на отсутствие предложений из России. Специалист рассказал, что не получает предложения о работе из клубов Российской премьер-лиги. «И меня это не печалит», — подчеркнул Черчесов. Тренер возглавил «Ференцварош» 20 декабря 2021 года.]]>
  </description>
  <pubDate>Sat, 03 Dec 2022 14:50:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2022/12/03/14/20221203140947754/pic_a1a9eef4eca55871f5a52ddcb1bcc148.jpg" type="image/jpeg" length="27410"/>
  <category>Спорт</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2022/12/03/esminets_heksinki/</guid>
  <author>Алина Гончарова</author>
  <title>Ракетный эсминец США зашел в порт Хельсинки</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2022/12/03/esminets_heksinki/</link>
  <description>
    <![CDATA[Американский ракетный эсминец USS Paul Ignatius зашел в порт Хельсинки. Об этом сообщает 6-й оперативный флот США. В порт столицы Финляндии прибыли также боевые корабли ВМС Франции и Германии. Корабли приняли участие в завершившихся военно-морских учениях Freezing Winds.]]>
  </description>
  <pubDate>Sat, 03 Dec 2022 14:50:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2022/12/03/14/20221203143421247/pic_87c41f72446872e17db5c152cb3299cd.jpg" type="image/jpeg" length="24109"/>
  <category>Мир</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2022/12/03/gncwcy/</guid>
  <author>Иван Потапов</author>
  <title>В России оценили американский B-21 Raider</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2022/12/03/gncwcy/</link>
  <description>
    <![CDATA[В недавно представленном стратегическом бомбардировщике B-21 Raider Военно-воздушных сил Соединенных Штатов основное внимание уделено малозаметности. С такой оценкой в комментарии РИА Новости выступил российский военный эксперт и доктор военных наук Константин Сивков.]]>
  </description>
  <pubDate>Sat, 03 Dec 2022 14:48:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2022/12/03/11/20221203112548282/pic_4fef1fa8947430f17cda60bcfbb72540.jpg" type="image/jpeg" length="20823"/>
  <category>Наука и техника</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2022/12/03/lavrov/</guid>
  <author>Любовь Ширижик</author>
  <title>Верка Сердючка перестала выступать в России из-за конфликта на Украине</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2022/12/03/lavrov/</link>
  <description>
    <![CDATA[Украинского артиста Андрея Данилко, выступающего под псевдонимом Верка Сердючка, перестали приглашать с концертами в Россию, из-за чего он потерял миллионы рублей, заявил продюсер Сергей Лавров. По его словам, российские организаторы боятся связываться с шоуменом, хотя раньше он был желанным гостем на корпоративах.]]>
  </description>
  <pubDate>Sat, 03 Dec 2022 14:48:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2022/12/03/14/20221203143941404/pic_c3d0aa62dca9b74008c2ad73c9ba2aa6.jpg" type="image/jpeg" length="40173"/>
  <category>Культура</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2022/12/03/hunter_mask/</guid>
  <author>Ксения Богачева</author>
  <title>Маск уличил экс-руководство Twitter в сокрытии скандала вокруг Хантера Байдена</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2022/12/03/hunter_mask/</link>
  <description>
    <![CDATA[Новый владелец Twitter Илон Маск раскрыл, как прежнее руководство соцсети скрывало информацию о сливе интимных данных с ноутбука Хантера Байдена, сына президента США. Для этого были предприняты «чрезвычайные меры», которые обычно используются для борьбы с детской порнографией. ]]>
  </description>
  <pubDate>Sat, 03 Dec 2022 14:45:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2022/12/03/13/20221203132100082/pic_b9d08a4a39263022732b55c7e945a851.jpg" type="image/jpeg" length="24445"/>
  <category>Мир</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2022/12/03/perehvat_prosto/</guid>
  <author>Варвара Кошечкина</author>
  <title>Российские военные перехватили восемь снарядов РСЗО HIMARS и «Ольха»</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2022/12/03/perehvat_prosto/</link>
  <description>
    <![CDATA[Российские военные перехватили восемь снарядов реактивных систем залпового огня (РСЗО) HIMARS и «Ольха» на территории ДНР и ЛНР. Об этом в субботу, 3 декабря, заявил официальный представитель Минобороны генерал-лейтенант Игорь Конашенков. 24 февраля было объявлено о начале специальной операции в Донбассе.]]>
  </description>
  <pubDate>Sat, 03 Dec 2022 14:43:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2022/12/03/14/20221203144126372/pic_64def6473dac487eea96c527be23fef8.jpg" type="image/jpeg" length="18929"/>
  <category>Россия</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2022/12/03/kontrataku_ostanovili/</guid>
  <author>Варвара Кошечкина</author>
  <title>Штурмовая авиация России остановила контратаку ВСУ на южнодонецком направлении</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2022/12/03/kontrataku_ostanovili/</link>
  <description>
    <![CDATA[Штурмовая авиация Воздушно-космических сил России при поддержке артиллерии остановила контратаку, предпринятую Вооруженными силами Украины на южнодонецком направлении. Об этом в субботу, 3 декабря, сообщили журналистам в Минобороны России. ВСУ потеряли более 40 бойцов убитыми и ранеными.]]>
  </description>
  <pubDate>Sat, 03 Dec 2022 14:40:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2022/12/03/14/20221203144230002/pic_abe212e263ea236d3640e5037c1a5cb3.jpg" type="image/jpeg" length="22190"/>
  <category>Россия</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2022/12/03/porazheni/</guid>
  <author>Олег Давыдов</author>
  <title>В ДНР поразили пункты временной дислокации иностранных наемников</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2022/12/03/porazheni/</link>
  <description>
    <![CDATA[Минобороны России сообщило, что вблизи Краматорска Донецкой народной республики были поражены два пункта временной дислокации иностранных наемников. Перед этим Следственный комитет России заявлял, что проверит информацию об участии наемников из стран НАТО в боевых действиях на стороне ВСУ. ]]>
  </description>
  <pubDate>Sat, 03 Dec 2022 14:37:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2022/12/03/14/20221203143250308/pic_131d7fe772cc6b19adf135c1ca8516f2.jpg" type="image/jpeg" length="36585"/>
  <category>Россия</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2022/12/03/bahmut_artemovsk/</guid>
  <author>Марк Леонов</author>
  <title>Появилось видео последствий ожесточенных боев за Артемовск в ЛНР</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2022/12/03/bahmut_artemovsk/</link>
  <description>
    <![CDATA[Военные корреспонденты опубликовали видео последствий ожесточенных боев ВС России и ВСУ за Артемовск (украинское название — Бахмут). Кадры появились в Telegram-канале «Операция Z: Военкоры Русской Весны». Авторы отмечают, что видео было снято дроном Вооруженных сил Украины.]]>
  </description>
  <pubDate>Sat, 03 Dec 2022 14:37:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2022/12/03/14/20221203141431742/pic_c4fa71b4ef2d280266f76346a5592727.jpg" type="image/jpeg" length="37698"/>
  <category>Россия</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2022/12/03/pogibshie/</guid>
  <author>Сергей Истомин</author>
  <title>В Иране раскрыли число погибших в ходе последних протестов</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2022/12/03/pogibshie/</link>
  <description>
    <![CDATA[Около 200 человек погибло в Иране в ходе протестов последних нескольких недель. Среди жертв — сотрудники безопасности, погибшие в терактах, мирные граждане, которые погибли в результате ликвидации «враждебных группировок» и в беспорядках.]]>
  </description>
  <pubDate>Sat, 03 Dec 2022 14:32:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2022/12/03/14/20221203141206259/pic_d8ed1edc4a439e230e8206dd74c9705e.jpg" type="image/jpeg" length="40081"/>
  <category>Мир</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2022/12/03/protests/</guid>
  <author>Олег Давыдов</author>
  <title>В Греции устроили акцию протеста у сошедшего с рельсов поезда с техникой НАТО</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2022/12/03/protests/</link>
  <description>
    <![CDATA[В Греции у порта Александруполис, где ранее сошел с рельсов поезд с военной техникой НАТО, члены Коммунистической партии устроили акцию протеста. В частности, они выкрикивали лозунг «Александруполис — порт народов, а не оплот империалистов». Инцидент с поездом произошел 2 декабря.]]>
  </description>
  <pubDate>Sat, 03 Dec 2022 14:32:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2022/12/03/14/20221203140447603/pic_2ffa26c6eb8bddafa336fb8b2e8aa1c1.jpg" type="image/jpeg" length="35766"/>
  <category>Мир</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2022/12/03/10_bes/</guid>
  <author>Варвара Кошечкина</author>
  <title>Российские военные доложили о 10 сбитых беспилотниках ВСУ в ЛНР и ДНР</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2022/12/03/10_bes/</link>
  <description>
    <![CDATA[Российские военные доложили о десяти сбитых беспилотниках ВСУ на территории ЛНР и ДНР. Об этом в субботу, 3 декабря, заявил официальный представитель Минобороны генерал-лейтенант Игорь Конашенков. Беспилотные летательные аппараты были сбиты средствами ПВО вблизи Голиково в ЛНР, Песков, Кирилловки и Никольского в ДНР.]]>
  </description>
  <pubDate>Sat, 03 Dec 2022 14:28:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2022/12/03/14/20221203142932556/pic_0c8f0046f582ae7126005ff339e29898.jpg" type="image/jpeg" length="32399"/>
  <category>Россия</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2022/12/03/mimimi/</guid>
  <author>Варвара Кошечкина</author>
  <title>ВКС России уничтожили украинский вертолет Ми-8 в ДНР</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2022/12/03/mimimi/</link>
  <description>
    <![CDATA[Российские военные уничтожили украинский вертолет Ми-8 в ДНР. Об этом в субботу, 3 декабря, заявил официальный представитель Минобороны генерал-лейтенант Игорь Конашенков. По его данным, вертолет был сбит истребительной авиацией ВКС России в районе села Селидово в ДНР. ]]>
  </description>
  <pubDate>Sat, 03 Dec 2022 14:24:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2022/12/03/14/20221203142613505/pic_263876cff9d67d2111984a3c20469e02.jpg" type="image/jpeg" length="24817"/>
  <category>Россия</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2022/12/03/kupyansk/</guid>
  <author>Варвара Кошечкина</author>
  <title>В Минобороны заявили об уничтожении 60 бойцов ВСУ на купянском направлении</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2022/12/03/kupyansk/</link>
  <description>
    <![CDATA[Российские военные уничтожили до 60 бойцов Вооруженных сил Украины на купянском направлении. Об этом в субботу, 3 декабря, сообщило журналистам Минобороны России. Как уточнили в военном ведомстве, украинские военные предприняли попытку атаковать населенный пункт Куземовка Луганской народной республики.]]>
  </description>
  <pubDate>Sat, 03 Dec 2022 14:24:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2022/12/03/14/20221203142411632/pic_14024e096bb688bfb422037f6fe82306.jpg" type="image/jpeg" length="30547"/>
  <category>Россия</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2022/12/03/krasnolimanskoe/</guid>
  <author>Алина Гончарова</author>
  <title>Минобороны сообщило о пресечении атаки ВСУ на краснолиманском направлении</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2022/12/03/krasnolimanskoe/</link>
  <description>
    <![CDATA[На краснолиманском направлении российскими войсками пресечена попытка Вооруженных сил Украины (ВСУ) атаковать в направлениях населенных пунктов Коломыйчиха и Житловка Луганской народной республики. Об этом журналистам доложили в Министерстве обороны России. Уничтожены две боевые машины пехоты и три бронеавтомобиля.]]>
  </description>
  <pubDate>Sat, 03 Dec 2022 14:23:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2022/12/03/14/20221203142514019/pic_52a8b8e709a55bcdd83c3841458514bb.jpg" type="image/jpeg" length="36226"/>
  <category>Россия</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2022/12/03/don_napr/</guid>
  <author>Марк Леонов</author>
  <title>Минобороны России объявило об успешных действиях на донецком направлении</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2022/12/03/don_napr/</link>
  <description>
    <![CDATA[На донецком направлении российские войска в результате успешных боевых действий уничтожили более 60 солдат Вооруженных сил Украины. Об этом заявил журналистам официальный спикер российского Министерства обороны генерал-лейтенант Игорь Конашенков. Успехи российских солдат обеспечили провал действий ВСУ. ]]>
  </description>
  <pubDate>Sat, 03 Dec 2022 14:23:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2022/12/03/14/20221203142256944/pic_bf0d912a7465f7c5847f60bffc25bb84.jpg" type="image/jpeg" length="20450"/>
  <category>Россия</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2022/12/03/saratov2/</guid>
  <author>Любовь Ширижик</author>
  <title>Возросло число пострадавших от столкновения пассажирского автобуса в Саратове</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2022/12/03/saratov2/</link>
  <description>
    <![CDATA[11 человек пострадали в результате столкновения пассажирского автобуса с опорой освещения в Саратове. В числе пострадавших нет детей. Один человек получил травмы тяжелой степени, восемь — средней степени тяжести. Они госпитализированы, сообщил министр здравоохранения региона Олег Костин.<br /><br />]]>
  </description>
  <pubDate>Sat, 03 Dec 2022 14:13:10 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2022/12/03/14/20221203140147177/pic_7257900669bf0b818f405d557ad8d7b5.jpg" type="image/jpeg" length="43561"/>
  <category>Россия</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2022/12/03/opyat/</guid>
  <author>Марк Леонов</author>
  <title>Россиянка сообщила о втором за полгода избиении ее ребенка полицейскими</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2022/12/03/opyat/</link>
  <description>
    <![CDATA[Нина Костина, мать побитого полицейскими ребенка из Волгограда, рассказала, что полиция вновь избила ее сына. Об этом она сообщила изданию V1.ru. Младший брат 14-летнего подростка сообщил матери, что видел, как А. с применением грубой физической силы заталкивали в машину.]]>
  </description>
  <pubDate>Sat, 03 Dec 2022 14:05:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2022/12/03/13/20221203135121165/pic_1754687da17213ae440917893650e688.jpg" type="image/jpeg" length="18779"/>
  <category>Россия</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2022/12/03/alzan/</guid>
  <author>Анастасия Борисова</author>
  <title>Умер олимпийский чемпион по баскетболу в составе сборной СССР</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2022/12/03/alzan/</link>
  <description>
    <![CDATA[Бывший баскетболист сборной СССР и московского ЦСКА Алжан Жармухамедов умер в возрасте 78 лет. В клубе рассказали, что бывший спортсмен скончался после продолжительной болезни. ЦСКА выразил соболезнования родным и близким Жармухамедова. Он завоевал золото Олимпийских игр 1972 года в составе СССР.]]>
  </description>
  <pubDate>Sat, 03 Dec 2022 14:01:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2022/12/03/13/20221203131236451/pic_dcfe958995bde3159d4c25b4c8933046.jpg" type="image/jpeg" length="17765"/>
  <category>Спорт</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2022/12/03/nasilie/</guid>
  <author>Сергей Истомин</author>
  <title>Захарова уличила ООН в сокрытии сексуального рабства беженок из Украины в Европе</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2022/12/03/nasilie/</link>
  <description>
    <![CDATA[ООН замалчивает насилие над беженками из Украины и их попадание в сексуальное рабство. Об этом заявила официальный представитель МИД России Мария Захарова. По ее словам, реальная угроза поджидает украинских беженок в Европе, однако ни Киев, ни международное сообщество на это не реагируют.]]>
  </description>
  <pubDate>Sat, 03 Dec 2022 14:01:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2022/12/03/13/20221203134012306/pic_f12acc9073d218e2a86bfd2f5fb4050c.jpg" type="image/jpeg" length="22915"/>
  <category>Мир</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2022/12/03/izum_ulitsi/</guid>
  <author>Варвара Кошечкина</author>
  <title>Власти Изюма переименуют улицы Пушкинскую и Суворова в улицы Бандеры и Петлюры</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2022/12/03/izum_ulitsi/</link>
  <description>
    <![CDATA[В Изюме Харьковской области власти решили переименовать ряд улиц и площадей, названия которых были связаны с российской или советской историей. Об этом в субботу, 3 декабря, сообщил заместитель мэра города Владимир Мацокин. В частности, улица Пушкинская будет носить название улица Степана Бандеры.]]>
  </description>
  <pubDate>Sat, 03 Dec 2022 13:59:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2022/12/03/13/20221203135629217/pic_0384a668991dff09490a6502abc0835c.jpg" type="image/jpeg" length="36427"/>
  <category>Бывший СССР</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2022/12/03/sweden/</guid>
  <author>Маргарита Щигарева</author>
  <title>Швеция передала Турции осужденного за участие в Рабочей партии Курдистана</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2022/12/03/sweden/</link>
  <description>
    <![CDATA[Швеция передала Турции осужденного за участие в Рабочей партии Курдистана Махмута Тата. Это было совершено в рамках ранее подписанного с Анкарой меморандума о вступлении в НАТО. Согласно ему, Швеция согласилась на полное сотрудничество с Турцией в борьбе с Рабочей партией Курдистана.]]>
  </description>
  <pubDate>Sat, 03 Dec 2022 13:52:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2022/12/03/13/20221203131619109/pic_cf2a7d4b81ed03150f29204642a03f88.jpg" type="image/jpeg" length="37777"/>
  <category>Мир</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2022/12/03/prigran_prigran/</guid>
  <author>Варвара Кошечкина</author>
  <title>Украина запретит жителям приграничных областей пересекать границы с Россией</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2022/12/03/prigran_prigran/</link>
  <description>
    <![CDATA[Украина захотела разорвать договор с Россией о пересечении границы жителями приграничных областей. Уже известно, что правительство одобрило законопроект о прекращении действия соглашения. Уточняется, что договор о порядке пересечения госграницы действовал с 18 октября 2011 года.]]>
  </description>
  <pubDate>Sat, 03 Dec 2022 13:43:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2022/12/03/13/20221203134324253/pic_eedbdd5b9ecc9f7f4d4096d9b381ce2e.jpg" type="image/jpeg" length="36548"/>
  <category>Бывший СССР</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2022/12/03/shron/</guid>
  <author>Любовь Ширижик</author>
  <title>МВД сообщило об обнаружении схрона ВСУ с минами в Херсонской области</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2022/12/03/shron/</link>
  <description>
    <![CDATA[В Херсонской области правоохранительные органы обнаружили схрон в окрестностях поселка Каланчак. 2 декабря полицейские получили оперативную информацию о местонахождении тайника Вооруженных сил Украины. В результате проверки сведения подтвердились. Из схрона были изъяты 12 противопехотных мин ОЗМ-72.]]>
  </description>
  <pubDate>Sat, 03 Dec 2022 13:42:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2022/12/03/13/20221203133100017/pic_4288c3bc91c5ed10baa47853ad0738e1.jpg" type="image/jpeg" length="30396"/>
  <category>Силовые структуры</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2022/12/03/panzerhaubitze/</guid>
  <author>Марк Леонов</author>
  <title>Литва вернула Украине отремонтированную военную технику</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2022/12/03/panzerhaubitze/</link>
  <description>
    <![CDATA[Литва вернула Украине отремонтированные немецкие самоходные гаубицы Panzerhaubitze 2000. О завершении ремонта военной техники сообщил министр обороны Литвы Арвидас Анушаускас, его слова приводит «Sputmik Литва». Всего же страна намерена помочь Киеву с ремонтом 12 гаубиц Panzerhaubitze 2000.]]>
  </description>
  <pubDate>Sat, 03 Dec 2022 13:35:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2022/12/03/13/20221203132630053/pic_905e5a0b99c06cbc25e6d952400f5fe8.jpg" type="image/jpeg" length="23216"/>
  <category>Бывший СССР</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2022/12/03/sdayutsya/</guid>
  <author>Варвара Кошечкина</author>
  <title>Российский разведчик рассказал о сдаче заблокированных в танках солдат ВСУ</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2022/12/03/sdayutsya/</link>
  <description>
    <![CDATA[Солдаты Вооруженных сил Украины, которые были заблокированы своими командирами в собственных танках, медленно едут сдаваться российским военным, отворачивая пушку и выстукивая изнутри по броне сигнал SOS. Об этом рассказал российский разведчик спецназа Западного военного округа.]]>
  </description>
  <pubDate>Sat, 03 Dec 2022 13:26:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2022/12/03/12/20221203125653546/pic_cc5c45bab724320aa93e941f88bffae3.jpg" type="image/jpeg" length="25609"/>
  <category>Россия</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2022/12/03/ngg78/</guid>
  <author>Иван Потапов</author>
  <title>ВКС России получили очередную партию Су-35С</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2022/12/03/ngg78/</link>
  <description>
    <![CDATA[Воздушно-космические силы России получили очередную партию истребителей поколения 4++ Су-35С. Об этом сообщает «Объединенная авиастроительная корпорация» (ОАК). По словам гендиректора компании Юрия Слюсаря, в настоящее время «производственные мощности КнААЗ полностью загружены».]]>
  </description>
  <pubDate>Sat, 03 Dec 2022 13:25:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2022/12/03/13/20221203131913308/pic_ea0e46a209fcadd45899e9f6791299c4.jpg" type="image/jpeg" length="21209"/>
  <category>Наука и техника</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2022/12/03/poezdka/</guid>
  <author>Сергей Истомин</author>
  <title>Пригожин оценил поездку Рогозина в Донбасс</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2022/12/03/poezdka/</link>
  <description>
    <![CDATA[Бизнесмен Евгений Пригожин не подтвердил факт встречи экс-главы корпорации «Роскосмос» Дмитрия Рогозина с бойцами ЧВК «Вагнер» в зоне проведения специальной военной операции. По словам Пригожина, подразделения ЧВК Вагнер находятся в непосредственной близости к противнику, поэтому туда не ездят «проверяющие».]]>
  </description>
  <pubDate>Sat, 03 Dec 2022 13:24:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2022/12/03/13/20221203130824320/pic_2584ed80749d48d68b39c542f5b92af4.jpg" type="image/jpeg" length="16503"/>
  <category>Россия</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2022/12/03/trevogaaa/</guid>
  <author>Любовь Ширижик</author>
  <title>В двух областях Украины снова объявлена воздушная тревога</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2022/12/03/trevogaaa/</link>
  <description>
    <![CDATA[Воздушная тревога объявлена в двух областях Украины. Сигнал прозвучал в Днепропетровской и Харьковской областях в 12:24 по местному времени. Также тревога объявлена в ряде районов Сумской области. Ранее 3 декабря власти уже оповещали граждан, но позже сигнал был отменен. ]]>
  </description>
  <pubDate>Sat, 03 Dec 2022 13:19:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2022/12/03/13/20221203131811661/pic_53a267765c36cf696be0b0ec5323aa6a.jpg" type="image/jpeg" length="41410"/>
  <category>Бывший СССР</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2022/12/03/turkey_football/</guid>
  <author>Анастасия Борисова</author>
  <title>Турецкого комментатора отстранили от работы в перерыве матча ЧМ-2022</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2022/12/03/turkey_football/</link>
  <description>
    <![CDATA[Турецкого комментатора Альпера Бакирджигила отстранили от работы в перерыве матча третьего тура группового этапа чемпионата мира 2022 года между сборными Канады и Марокко. Причиной санкций стало то, что в своем репортаже журналист упомянул самый ранний мяч в истории чемпионатов мира, забитый Хаканом Шукюром. ]]>
  </description>
  <pubDate>Sat, 03 Dec 2022 13:12:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2022/12/03/12/20221203122622549/pic_fe0107f4bdb3bf40e509729dc24e76a8.jpg" type="image/jpeg" length="24577"/>
  <category>Спорт</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2022/12/03/posoll/</guid>
  <author>Любовь Ширижик</author>
  <title>Посол Польши в США предрек усталость Запада от украинского конфликта</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2022/12/03/posoll/</link>
  <description>
    <![CDATA[Нынешнее противостояние Запада и Москвы является «столкновением цивилизаций», предстоящая зима станет проверкой единства всех стран ЕС и Америки против действий России на Украине. Об этом заявил посол Польши в США Марек Магиеровский. По его словам, заполненность хранилищ газом не означает полной безопасности.]]>
  </description>
  <pubDate>Sat, 03 Dec 2022 13:08:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2022/12/03/12/20221203125820239/pic_214becf3311e7225b27eb91a119fc08c.jpg" type="image/jpeg" length="14161"/>
  <category>Мир</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2022/12/03/somalipeski/</guid>
  <author>Алина Гончарова</author>
  <title>Опубликованы кадры неудачного наступления ВСУ на Пески</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2022/12/03/somalipeski/</link>
  <description>
    <![CDATA[Морские пехотинцы Вооруженных сил Украины предприняли попытку наступления на город Пески, оно было отбито силами бойцов «Сомали» при поддержке «Спарты». Указывается, что ВСУ предприняла неудачную попытку массированной атаки на позиции российских военных на авдеевском направлении.]]>
  </description>
  <pubDate>Sat, 03 Dec 2022 13:08:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2022/12/03/12/20221203124629879/pic_3c1ffdb3010a759fd30b904a8d8e40b0.jpg" type="image/jpeg" length="17713"/>
  <category>Россия</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2022/12/03/black_black/</guid>
  <author>Варвара Кошечкина</author>
  <title>В центре Днепра произошел сильный пожар</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2022/12/03/black_black/</link>
  <description>
    <![CDATA[В центре Днепра произошел сильный пожар. В данный момент очевидцы публикуют в сети фотографии и видео, где видно черный дым. При этом утверждается, что новых ударов по объектам города не зафиксировано. В настоящее время причины произошедшего выясняются, на месте работают спасатели. В регионе объявили воздушную тревогу.]]>
  </description>
  <pubDate>Sat, 03 Dec 2022 13:05:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2022/12/03/13/20221203130520742/pic_12e7284aa7630da4db5a1c4b667f65ad.jpg" type="image/jpeg" length="17955"/>
  <category>Бывший СССР</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2022/12/03/n3cy/</guid>
  <author>Иван Потапов</author>
  <title>В США оценили российский «Ланцет»</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2022/12/03/n3cy/</link>
  <description>
    <![CDATA[Российские дроны-камикадзе «Ланцет», применяемые в ходе специальной военной операции по защите Донбасса, являются одними из самых эффективных боеприпасов в арсенале Вооруженных сил России, поражающих важные цели с высокой точностью на большом расстоянии. Такую оценку приводит американское издание Forbes.]]>
  </description>
  <pubDate>Sat, 03 Dec 2022 13:04:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2022/12/03/10/20221203102513495/pic_566b676f03e972b0c68f23e838e47eaf.jpg" type="image/jpeg" length="19808"/>
  <category>Наука и техника</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2022/12/03/eye_spain/</guid>
  <author>Марк Леонов</author>
  <title>МВД Испании отреагировало на получение посольством Украины посылки с глазом</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2022/12/03/eye_spain/</link>
  <description>
    <![CDATA[Министерство внутренних дел Испании подтвердило получение посольством Украины в стране посылки с частями животного. Об этом сообщает РИА Новости. Ранее глава украинского внешнеполитического ведомства Дмитрий Кулеба рассказал, что в несколько посольств страны были переданы пропитанные красной жидкостью письма.]]>
  </description>
  <pubDate>Sat, 03 Dec 2022 13:00:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2022/12/03/12/20221203124552201/pic_62e23e2e6aba367ec308718e6196087f.jpg" type="image/jpeg" length="34908"/>
  <category>Мир</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2022/12/03/fleet_oil/</guid>
  <author>Марк Леонов</author>
  <title>Стало известно о создании Россией флота для перевозки нефти</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2022/12/03/fleet_oil/</link>
  <description>
    <![CDATA[Москва приобрела более сотни танкеров для транспортировки российской нефти. Об этом сообщает Financial Times со ссылкой на опрошенных изданием брокеров. По сообщению издания, Россия якобы закупала суда как напрямую, так и через посредников. Среди брокеров, на которых ссылается Financial Times, — агентство Braemar.]]>
  </description>
  <pubDate>Sat, 03 Dec 2022 12:59:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2022/12/03/12/20221203125930034/pic_21cb9d9574a871628bcfc02b2754ff99.jpg" type="image/jpeg" length="32273"/>
  <category>Экономика</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2022/12/03/old/</guid>
  <author>Сергей Истомин</author>
  <title>Забытая опекуном россиянка несколько дней провела без еды в запертой квартире</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2022/12/03/old/</link>
  <description>
    <![CDATA[В Санкт-Петербурге забытая опекуном 87-летняя женщина оказалась на несколько дней заперта в своей квартире на Гороховой улице без еды и помощи. Женщина сообщила, что ее опекун приходит очень редко, почти не кормит ее и не ухаживает. На ее теле обнаружили пролежни и синяки. Также она была очень худая.]]>
  </description>
  <pubDate>Sat, 03 Dec 2022 12:57:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2022/12/03/12/20221203124504988/pic_f3577f72f2c56caf5bc723b10530791f.jpg" type="image/jpeg" length="39688"/>
  <category>Россия</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2022/12/03/gos_gos/</guid>
  <author>Варвара Кошечкина</author>
  <title>В помещениях Киевской администрации провели обыски</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2022/12/03/gos_gos/</link>
  <description>
    <![CDATA[В помещениях Киевской городской администрации, возглавляемой Виталием Кличко, провели обыски. Об этом сообщает Госбюро расследований Украины. Уточняется, что расследование ведется касательно «нецелевого использования рекреационных земель одного из парков Киева» начиная с 2015 года.]]>
  </description>
  <pubDate>Sat, 03 Dec 2022 12:48:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2022/12/03/12/20221203124327829/pic_40278752e298298fc5267b178b377cd4.jpg" type="image/jpeg" length="24503"/>
  <category>Бывший СССР</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2022/12/03/uderzh/</guid>
  <author>Марк Леонов</author>
  <title>Власти Запорожья описали военную обстановку в регионе</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2022/12/03/uderzh/</link>
  <description>
    <![CDATA[В Запорожской области российские войска удерживают рубежи обороны, а при необходимости готовы идти в наступление. Так военную обстановку в регионе описал временно исполняющий обязанности главы Запорожья Евгений Балицкий. Это заявление он опубликовал в своем Telegram-канале.<br />]]>
  </description>
  <pubDate>Sat, 03 Dec 2022 12:37:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2022/12/03/12/20221203122823104/pic_ef4e36a2343955f71f0d2e455a842ddf.jpg" type="image/jpeg" length="41284"/>
  <category>Россия</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2022/12/03/monastery/</guid>
  <author>Маргарита Щигарева</author>
  <title>Ивлеева рассказала о желании уйти в монастырь</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2022/12/03/monastery/</link>
  <description>
    <![CDATA[Российская телеведущая и блогерша Анастасия Ивлеева призналась, что в прошлом у нее возникали мысли об уходе в монастырь. По словам знаменитости, тогда у нее был очень сложный период. «Было ощущение полного тупика», — рассказала она. Ивлеева также поделилась мыслями о вере в бога.]]>
  </description>
  <pubDate>Sat, 03 Dec 2022 12:35:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2022/12/03/12/20221203121246685/pic_18aa4043a851b3e5ab2aae1117061c69.jpg" type="image/jpeg" length="29739"/>
  <category>Интернет и СМИ</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2022/12/03/meetmask/</guid>
  <author>Маргарита Щигарева</author>
  <title>Макрон встретился с Илоном Маском</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2022/12/03/meetmask/</link>
  <description>
    <![CDATA[Президент Франции Эммануэль Макрон рассказал, что встретился с американским бизнесменом Илоном Маском. По словам главы государства, у них с предпринимателем состоялся четкий и искренний разговор. Так, они обсудили модерацию в соцсети Twitter и экологически чистую промышленность.]]>
  </description>
  <pubDate>Sat, 03 Dec 2022 12:33:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2022/12/03/12/20221203122935444/pic_173440dcc07033881bd6e283d448c346.jpg" type="image/jpeg" length="20521"/>
  <category>Мир</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2022/12/03/saratov_dtp/</guid>
  <author>Марк Леонов</author>
  <title>Автобус с пассажирами на скорости протаранил столб в российском городе</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2022/12/03/saratov_dtp/</link>
  <description>
    <![CDATA[Пассажирский автобус на скорости врезался в опору освещения в Кировском районе Саратова. Об этом сообщил глава управления обеспечения безопасности жизнедеятельности населения правительства Саратовской области Юрий Брин своем Telegram-канале. По словам чиновника, в инциденте пострадали девять человек.]]>
  </description>
  <pubDate>Sat, 03 Dec 2022 12:22:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2022/12/03/12/20221203121558254/pic_3e51fcac9ee6d0d9a74783a37f332fae.jpg" type="image/jpeg" length="39597"/>
  <category>Россия</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2022/12/03/demontaj/</guid>
  <author>Маргарита Щигарева</author>
  <title>Раскрыты подробности о ЧП со взрывом газа в Астраханской области</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2022/12/03/demontaj/</link>
  <description>
    <![CDATA[В ООО «Газпром межрегионгаз Астрахань» раскрыли подробности ЧП в квартире в городе Камызяк, где утром 3 декабря произошел взрыв газового оборудования. Перед этим сообщалось, что мужчина, проживающий в квартире, где случилось ЧП, был госпитализирован с термическими ожогами. Власти эвакуировали 114 жильцов дома.]]>
  </description>
  <pubDate>Sat, 03 Dec 2022 12:16:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2022/12/03/11/20221203114404259/pic_ec5b94b3faa4194fdc754280a6f7654c.jpg" type="image/jpeg" length="44309"/>
  <category>Россия</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2022/12/03/neft_po_30/</guid>
  <author>Марк Леонов</author>
  <title>Власти Украины предложили снизить потолок цен на нефть в два раза</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2022/12/03/neft_po_30/</link>
  <description>
    <![CDATA[Глава офиса Зеленского Андрей Ермак выступил с инициативой о снижении потолка цен на нефть до 30 долларов. Свое предложение он высказал в Telegram-канале. Ермак напомнил, что страны группы семи и Австралия уже ввели ограничения на стоимость нефти, после чего потолок цен был установлен на уровне 60 долларов за баррель.]]>
  </description>
  <pubDate>Sat, 03 Dec 2022 12:14:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2022/12/03/11/20221203115618088/pic_5c82ca60627357a297cc113597070764.jpg" type="image/jpeg" length="25501"/>
  <category>Бывший СССР</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2022/12/03/mineev/</guid>
  <author>Андрей Стрельцов</author>
  <title>Минеев рассказал подробности перед отправкой в зону СВО</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2022/12/03/mineev/</link>
  <description>
    <![CDATA[Российский боец смешанного стиля (ММА) Владимир Минеев рассказал, что ждет приказ о распределении в воинскую часть, чтобы после отправиться в зону проведения специальной операции на Украину. «Я же доброволец, а не мобилизованный. Жду, наверное, как и все, кто за мной следит. Кстати, спасибо им», — заявил он.]]>
  </description>
  <pubDate>Sat, 03 Dec 2022 12:03:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2022/12/03/11/20221203112438870/pic_53fcb4473120a50c75674088840c03c9.jpg" type="image/jpeg" length="19156"/>
  <category>Спорт</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2022/12/03/new_zima/</guid>
  <author>Варвара Кошечкина</author>
  <title>Германии предрекли новый миграционный кризис зимой</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2022/12/03/new_zima/</link>
  <description>
    <![CDATA[Глава фракции Европарламента — Европейской народной партии (ЕНП) — Манфред Вебер предположил, что нынешней зимой в Германию, как и во все остальные европейские страны, хлынет новая волна беженцев. Такое мнение он выразил в интервью газете Welt am Sonntag. Политик предрек Германии новый миграционный кризис.]]>
  </description>
  <pubDate>Sat, 03 Dec 2022 12:01:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2022/12/03/12/20221203120306956/pic_8a1441d4754bdd9eda72f14279abe6fb.jpg" type="image/jpeg" length="40064"/>
  <category>Мир</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2022/12/03/geor/</guid>
  <author>Любовь Ширижик</author>
  <title>Американец напомнил полиции о себе под постом в соцсетях и был арестован</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2022/12/03/geor/</link>
  <description>
    <![CDATA[Житель американского штата Джорджия Кристофер Сполдинг был арестован полицией после того, как напомнил о себе под постом шерифа со списком самых разыскиваемых преступников. В соцсетях офис шерифа округа Рокдейл опубликовал список находящихся в розыске, который Сполдинг прокомментировал вопросом: «Как насчет меня?»]]>
  </description>
  <pubDate>Sat, 03 Dec 2022 12:00:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2022/12/03/11/20221203115130815/pic_45ea53d86f0fe178af0965090beea8c1.jpg" type="image/jpeg" length="25156"/>
  <category>Мир</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2022/12/03/von_der_ukr/</guid>
  <author>Марк Леонов</author>
  <title>Фон дер Ляйен оказалась в центре скандала из-за заявления об Украине</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2022/12/03/von_der_ukr/</link>
  <description>
    <![CDATA[Глава ЕК фон дер Ляйен подверглась критике за свое сравнение конфликта на Украине с борьбой Ирландией за независимость от Британии. Об этом сообщает портал Daily Mail. По сообщению издания, такое заявление глава ЕК сделала на заседании парламента в Дублине, которое было посвящено 50-летию членства Ирландии в ЕС.]]>
  </description>
  <pubDate>Sat, 03 Dec 2022 11:54:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2022/12/03/11/20221203112734503/pic_ceb06b271085f9ad92b0def0af5269ab.jpg" type="image/jpeg" length="25156"/>
  <category>Мир</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2022/12/03/ncgr/</guid>
  <author>Иван Потапов</author>
  <title>Американский Orion начал покидать окололунную орбиту</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2022/12/03/ncgr/</link>
  <description>
    <![CDATA[Корабль Orion, запуск которого произошел в рамках миссии Artemis I, начал покидать окололунную орбиту. Об этом сообщает НАСА. Отмечается, что «инженеры протестировали системы, чтобы улучшить понимание работы космического корабля в преддверии будущих миссий с астронавтами на борту».]]>
  </description>
  <pubDate>Sat, 03 Dec 2022 11:46:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2022/12/03/09/20221203095857706/pic_3103fc7c75a5565022da8f59e2e6e2e5.jpg" type="image/jpeg" length="15276"/>
  <category>Наука и техника</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2022/12/03/kuleba_letters/</guid>
  <author>Олег Давыдов</author>
  <title>Кулеба раскрыл детали о полученных посольствами Украины писем с частями животных</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2022/12/03/kuleba_letters/</link>
  <description>
    <![CDATA[Министр иностранных дел Украины Дмитрий Кулеба сообщил, что посольства страны получили 17 писем, содержащих настоящую или фальшивую взрывчатку или части животных. В последних случаях речь могла идти о глазах коров и свиней. Он высказался о личных подозрениях относительно отправителей писем.]]>
  </description>
  <pubDate>Sat, 03 Dec 2022 11:41:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2022/12/03/11/20221203111300960/pic_dd7af53889f110d096d633da84e725e6.jpg" type="image/jpeg" length="19811"/>
  <category>Бывший СССР</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2022/12/03/uprek/</guid>
  <author>Марк Леонов</author>
  <title>Сын Трампа упрекнул США за поддержку Киева после нападок Украины на православие</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2022/12/03/uprek/</link>
  <description>
    <![CDATA[США «следует» отправить Киеву еще большую сумму, так как президент Украины Владимир Зеленский является приверженцем свобод. С таким ироничным предложением выступил в соцсетях сын экс-президента США Дональда Трампа, Дональд Трамп-младший. По словам младшего Трампа, Зеленский совершает нападки на православие на Украине.]]>
  </description>
  <pubDate>Sat, 03 Dec 2022 11:36:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2022/12/03/11/20221203111447026/pic_e8c552ad45ceb1d5ba66d5e3143ba5d4.jpg" type="image/jpeg" length="18722"/>
  <category>Мир</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2022/12/03/moreeffect/</guid>
  <author>Алина Гончарова</author>
  <title>В Евросовете сравнили влияние украинского конфликта на США и ЕС</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2022/12/03/moreeffect/</link>
  <description>
    <![CDATA[Украинский кризис сильнее отражается на Европейском союзе, нежели на США. Влияние конфликта сравнил глава Европейского совета Шарль Мишель. По его словам, европейские предприятия платят больше за энергию и сталкиваются с серьезной конкуренцией со стороны США.]]>
  </description>
  <pubDate>Sat, 03 Dec 2022 11:29:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2022/12/03/11/20221203112138052/pic_b3f1312fd7715782c9d12a73cce7b5d0.jpg" type="image/jpeg" length="24277"/>
  <category>Мир</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2022/12/03/teatr_chech/</guid>
  <author>Варвара Кошечкина</author>
  <title>Умер генеральный директор Чеховского фестиваля Валерий Шадрин</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2022/12/03/teatr_chech/</link>
  <description>
    <![CDATA[Умер генеральный директор Международного театрального фестиваля имени Чехова и президент Международной конфедерации театральных союзов Валерий Шадрин. Он скончался в 83 года в клинике после продолжительной болезни. В настоящий момент дата и время прощания еще не определены.]]>
  </description>
  <pubDate>Sat, 03 Dec 2022 11:29:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2022/12/03/11/20221203112821963/pic_9c711e2f95979c257562b681d17b6e4c.jpg" type="image/jpeg" length="12809"/>
  <category>Культура</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2022/12/03/surskk/</guid>
  <author>Любовь Ширижик</author>
  <title>Ребенок погиб при пожаре в частном доме в российском городе</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2022/12/03/surskk/</link>
  <description>
    <![CDATA[В Пензенской области сгорел частный дом, в котором погиб 4-летний ребенок. Вечером 2 декабря в Сурске загорелся жилой дом на улице Восточной. После ликвидации пожара на кухне было обнаружено тело ребенка 2018 года рождения со следами термических ожогов. В рамках дела назначена судебно-медицинская экспертиза. ]]>
  </description>
  <pubDate>Sat, 03 Dec 2022 11:20:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2022/12/03/11/20221203111335537/pic_dd8d7f8b15a65bcc3248fb3f4c6b0ed2.jpg" type="image/jpeg" length="31232"/>
  <category>Россия</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2022/12/03/gree/</guid>
  <author>Любовь Ширижик</author>
  <title>В Греции сошел с рельсов поезд с военной техникой НАТО</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2022/12/03/gree/</link>
  <description>
    <![CDATA[Недалеко от порта Александруполис на севере Греции с рельсов сошел поезд с военной техникой армии США. Инцидент произошел утром 2 декабря после того, как американские танки и бронемашины были выгружены в порту и поезд начал движение по направлению к границе НАТО. Однако у Французского вокзала состав сошел в рельс.<br />]]>
  </description>
  <pubDate>Sat, 03 Dec 2022 11:05:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2022/12/03/10/20221203105500594/pic_48b78baa389e7a87b249515525e7caea.jpg" type="image/jpeg" length="29579"/>
  <category>Мир</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2022/12/03/covidon_19/</guid>
  <author>Варвара Кошечкина</author>
  <title>В России выявили 6669 новых заболевших COVID-19</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2022/12/03/covidon_19/</link>
  <description>
    <![CDATA[За минувшие сутки в России выявили еще 6669 заболевших COVID-19. Таким образом, общее число зараженных с начала пандемии составило 21 611 003. По обновленным данным оперштаба, еще 5132 человека выздоровели и были выписаны из больниц. Умерли от осложнений, вызванных инфекцией, 59 пациентов.]]>
  </description>
  <pubDate>Sat, 03 Dec 2022 11:02:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2022/12/03/11/20221203110039054/pic_16898537e2e5d60e03d025caf19cede1.jpg" type="image/jpeg" length="26106"/>
  <category>Россия</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2022/12/03/serbia/</guid>
  <author>Анастасия Борисова</author>
  <title>Сербы пожаловались на провокацию капитана сборной Швейцарии в матче ЧМ-2022</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2022/12/03/serbia/</link>
  <description>
    <![CDATA[Сербские СМИ пожаловались на провокацию капитана сборной Швейцарии Гранита Джаки в матче ЧМ-2022. После окончания встречи Джака надел футболку своего партнера по команде Ардона Ясари. По мнению СМИ, он отдал дань уважения национальному герою Косова Адему Яшари, который признан в Сербии террористом. <br />]]>
  </description>
  <pubDate>Sat, 03 Dec 2022 10:52:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2022/12/03/10/20221203100627224/pic_107bb5f0100941b376409e2a0960e84b.jpg" type="image/jpeg" length="25224"/>
  <category>Спорт</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2022/12/03/pcu_lavra/</guid>
  <author>Марк Леонов</author>
  <title>Минкульт Украины оценил возможность передачи Киево-Печерской лавры ПЦУ</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2022/12/03/pcu_lavra/</link>
  <description>
    <![CDATA[Речи о передачи Киево-Печерской лавры Православной церкви Украины (ПЦУ) не идет. Так вероятность перехода права собственности на монастырский комплекс оценил глава Министерства культуры Украины Александр Ткаченко, его слова приводит РИА Новости. По словам Ткаченко, права на здания Лавры находятся у государства.]]>
  </description>
  <pubDate>Sat, 03 Dec 2022 10:44:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2022/12/03/10/20221203103335684/pic_10354df5fe2cafce75387aed58516c4c.jpg" type="image/jpeg" length="33609"/>
  <category>Бывший СССР</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2022/12/03/arest/</guid>
  <author>Любовь Ширижик</author>
  <title>Бывшую вице-мэра Владивостока Соколову заключили под стражу</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2022/12/03/arest/</link>
  <description>
    <![CDATA[Фрунзенский районный суд Владивостока избрал меру пресечения в виде заключения под стражу бывшей вице-мэру города Наталье Соколовой, проходящей по уголовному делу о превышении полномочий. Постановление суда было вынесено 3 декабря по ходатайству следователя. Экс-чиновница арестована сроком на два месяца.]]>
  </description>
  <pubDate>Sat, 03 Dec 2022 10:35:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2022/12/03/10/20221203101350491/pic_4e0576eddb223161b46fd8ec568a802d.jpg" type="image/jpeg" length="23421"/>
  <category>Силовые структуры</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2022/12/03/cmg8/</guid>
  <author>Иван Потапов</author>
  <title>Российский «Град» передадут ВМФ до конца года</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2022/12/03/cmg8/</link>
  <description>
    <![CDATA[Малый ракетный корабль «Град» проекта 21631 («Буян-М»), выступающий носителем крылатых ракет «Калибр-НК» и «Оникс», передадут Балтийскому флоту Военно-морского флота (ВМФ) России до конца года. Об этом со ссылкой на источник в оборонно-промышленном комплексе страны сообщает ТАСС.]]>
  </description>
  <pubDate>Sat, 03 Dec 2022 10:31:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2022/12/03/09/20221203094702648/pic_63714ad8f17194c461b9b56694a1ce84.jpg" type="image/jpeg" length="29434"/>
  <category>Наука и техника</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2022/12/03/inv/</guid>
  <author>Инга Разумовская</author>
  <title>Власти Москвы рассказали о проектах по поддержке людей с инвалидностью</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2022/12/03/inv/</link>
  <description>
    <![CDATA[В Москве живет около миллиона человек с инвалидностью, из них порядка 50 тысяч — дети, и власти столицы создают многочисленные проекты, сервисы и услуги, направленные на поддержку таких людей, рассказала вице-мэр Москвы по вопросам социального развития Анастасия Ракова.]]>
  </description>
  <pubDate>Sat, 03 Dec 2022 10:30:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2022/12/02/15/20221202150607902/pic_8f0abc1d902a5576e572407dd988a1eb.jpg" type="image/jpeg" length="25552"/>
  <category>Россия</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2022/12/03/mid_zerno/</guid>
  <author>Марк Леонов</author>
  <title>Россия сообщила о готовности заместить украинское зерно</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2022/12/03/mid_zerno/</link>
  <description>
    <![CDATA[Россия имеет возможность заместить украинское зерно и осуществлять его поставки в том числе беднейшим странам мира. Об этом заявил посол по особым поручениям российского Министерства иностранных дел Олег Озеров в интервью журналу Newsweek, выдержки из которого приводит ТАСС.]]>
  </description>
  <pubDate>Sat, 03 Dec 2022 10:27:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2022/12/03/10/20221203100824490/pic_e118579b753e233461bdf9e727ef740f.jpg" type="image/jpeg" length="31744"/>
  <category>Мир</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2022/12/03/kamizjak/</guid>
  <author>Любовь Ширижик</author>
  <title>В российском регионе в результате взрыва газа в жилом доме пострадал человек</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2022/12/03/kamizjak/</link>
  <description>
    <![CDATA[В городе Камызяке Астраханской области произошел взрыв газового оборудования в жилом пятиэтажном доме, в результате один человек пострадал. Об этом сообщил губернатор региона Игорь Бабушкин. ЧП случилось ранним утром 3 декабря в одной из квартир. Проживавший там мужчина 1977 года рождения получил термические ожоги.]]>
  </description>
  <pubDate>Sat, 03 Dec 2022 10:11:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2022/12/03/09/20221203095758586/pic_d41f233a71ae7b74a4bbd132880386c8.jpg" type="image/jpeg" length="18137"/>
  <category>Россия</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2022/12/03/vosdushnayatrevoga/</guid>
  <author>Алина Гончарова</author>
  <title>Воздушная тревога объявлена в двух областях Украины</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2022/12/03/vosdushnayatrevoga/</link>
  <description>
    <![CDATA[Воздушная тревога объявлена в двух областях Украины — Днепропетровской и Харьковской. 2 декабря в Днепропетровске произошли взрывы, также в области была объявлена воздушная тревога. СМИ публиковали фото, на котором видно, как в небе над городом поднимается столб дыма.]]>
  </description>
  <pubDate>Sat, 03 Dec 2022 10:06:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2022/12/03/10/20221203100731048/pic_0a21678b49572e66e39f7206447aae4b.jpg" type="image/jpeg" length="46477"/>
  <category>Бывший СССР</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2022/12/03/stopweaponsupply/</guid>
  <author>Алина Гончарова</author>
  <title>В США назвали условие прекращения поставок оружия Украине</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2022/12/03/stopweaponsupply/</link>
  <description>
    <![CDATA[США прекратят поставки оружия Украине, если окажется, что риски эскалации перевесят интересы Вашингтона, заявил автор The American Conservative Патрик Бьюкенен. Обозреватель указал, что на Западе оказалось слишком много сторонников эскалации конфликта. Особенно ярко это проявилось после падения ракет в Польше.]]>
  </description>
  <pubDate>Sat, 03 Dec 2022 09:55:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2022/12/03/09/20221203094943644/pic_1e852dbef6e1fb131a31e21950a4c290.jpg" type="image/jpeg" length="33452"/>
  <category>Интернет и СМИ</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2022/12/03/ondua/</guid>
  <author>Анастасия Борисова</author>
  <title>Выступавший в составе Камеруна россиянин подвел итоги чемпионата мира-2022</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2022/12/03/ondua/</link>
  <description>
    <![CDATA[Полузащитник сборной Камеруна Гаэль Ондуа, имеющий российское гражданство, подвел итоги чемпионата мира 2022 года в Катаре. «Эти дни в Катаре я буду помнить всю жизнь. Эти шансы, из-за которых мы не прошли дальше, но это жизнь. Сбылась моя мечта. Я сыграл на чемпионате мира», — написал футболист. ]]>
  </description>
  <pubDate>Sat, 03 Dec 2022 09:50:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2022/12/03/09/20221203093332634/pic_97fab6eefc857eae95ee6e1e4b3302f3.jpg" type="image/jpeg" length="21562"/>
  <category>Спорт</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2022/12/03/krasss/</guid>
  <author>Любовь Ширижик</author>
  <title>Двое детей и один взрослый погибли при пожаре в Сибири</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2022/12/03/krasss/</link>
  <description>
    <![CDATA[В Красноярском крае произошел пожар в частном доме, в результате которого погибли двое детей и один взрослый. Сообщение о возгорании в жилом доме города Заозерный поступило в экстренные службы в 03:12 по местному времени 3 декабря. К месту пожара прибыли восемь единиц техники и 19 пожарных. ]]>
  </description>
  <pubDate>Sat, 03 Dec 2022 09:31:42 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2022/12/03/09/20221203092857554/pic_916aba47dbe1cd16a8627e056d31ac2a.jpg" type="image/jpeg" length="58761"/>
  <category>Россия</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2022/12/03/vsudegrades/</guid>
  <author>Алина Гончарова</author>
  <title>Экс-сенатор предрек деградацию ВСУ через два месяца</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2022/12/03/vsudegrades/</link>
  <description>
    <![CDATA[К февралю 2022 года украинская армия полностью деградирует, а Россия сможет пойти в серьезное наступление. Такой исход предрек экс-сенатор и глава Союза ветеранов Афганистана Франц Клинцевич. «Деградация ВСУ, их промышленности и энергосистемы к новому году будет на 80 процентов. Продлится это до февраля».]]>
  </description>
  <pubDate>Sat, 03 Dec 2022 09:23:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2022/12/03/09/20221203092452347/pic_0d13db1d906207ca49ee91b411f07d52.jpg" type="image/jpeg" length="24281"/>
  <category>Россия</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2022/12/03/migos/</guid>
  <author>Екатерина Подвигина</author>
  <title>Полиция задержала подозреваемого в убийстве участника трио Migos</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2022/12/03/migos/</link>
  <description>
    <![CDATA[В США задержали предполагаемого убийцу 28-летнего рэпера Takeoff из трио Migos. Им оказался Патрик Ксавье Кларк. К такому выводу полицейские пришли после ряда проведенных экспертиз, изучения записей камер видеонаблюдения, а также реконструкции стрельбы. Об этом сообщает телеканал CNN.]]>
  </description>
  <pubDate>Sat, 03 Dec 2022 08:57:38 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2022/12/03/08/20221203084509255/pic_bfb3696865da307037fbd7b0e14038cd.jpg" type="image/jpeg" length="30823"/>
  <category>Мир</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2022/12/03/americans/</guid>
  <author>Варвара Кузьмина</author>
  <title>Американцы начали терять доверие к армии страны</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2022/12/03/americans/</link>
  <description>
    <![CDATA[Жители Соединенных Штатов начали терять доверие к своей армии, что является «тревожной» тенденцией. Об этом сообщает телеканал Fox News. . Доверие американцев стремительно рухнуло до 48 процентов в текущем году, тогда как в 2018 году этот показатель составлял 70 процентов, говорится в сообщении. ]]>
  </description>
  <pubDate>Sat, 03 Dec 2022 08:43:57 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2022/12/03/08/20221203080102944/pic_633f6b76019e449ca2f30f43c2632bab.jpg" type="image/jpeg" length="17555"/>
  <category>Мир</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2022/12/03/usa_/</guid>
  <author>Марина Совина</author>
  <title>В США заявили о желании граждан поддерживать хорошие отношения с Россией</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2022/12/03/usa_/</link>
  <description>
    <![CDATA[Независимый кандидат в Сенат США от штата Нью-Йорк Диана Саре заявила о желании граждан страны поддерживать хорошие отношения с Россией и Китаем. «В США не хотят показывать правду, что люди хотят поддерживать хорошие отношения с Россией, Китаем и всем миром», — сказала Саре.]]>
  </description>
  <pubDate>Sat, 03 Dec 2022 08:32:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2022/12/03/08/20221203083016833/pic_4354f472f8bb52a0b38023abe0ed53b1.jpg" type="image/jpeg" length="19954"/>
  <category>Мир</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2022/12/02/xmas_tree/</guid>
  <author>Варвара Кошечкина</author>
  <title>Россиянам дали совет по выбору новогодней елки</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2022/12/02/xmas_tree/</link>
  <description>
    <![CDATA[При покупке новогодней елки важно в первую очередь обратить внимание на производителя, утверждает директор лаборатории «Экология жизненного пространства» Антон Ястребцев. Это касается как натуральных, так и искусственных деревьев. В беседе с «Лентой.ру» он дал несколько советов россиянам по выбору праздничной ели.]]>
  </description>
  <pubDate>Sat, 03 Dec 2022 08:30:12 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2022/12/02/19/20221202195221075/pic_6630d063b09e972fcaedf675f2bb2f4a.jpg" type="image/jpeg" length="45112"/>
  <category>Среда обитания</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2022/12/03/akatsiya/</guid>
  <author>Марина Совина</author>
  <title>Российские самоходчики накрыли позиции ВСУ на запорожском направлении</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2022/12/03/akatsiya/</link>
  <description>
    <![CDATA[Группа самоходных артиллерийских орудий «Акация» Вооруженных сил РФ уничтожила позиции ВСУ на запорожском направлении. Командир подразделения рассказал, что разведка обнаружила вражеское орудие с помощью беспилотника, после чего было принято решение нейтрализовать противника. ]]>
  </description>
  <pubDate>Sat, 03 Dec 2022 08:22:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2022/12/03/08/20221203082301304/pic_16b0b0364d698c6b090e8cd63ae5f256.jpg" type="image/jpeg" length="37042"/>
  <category>Россия</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2022/12/03/specnaz/</guid>
  <author>Екатерина Подвигина</author>
  <title>Стало известно о прибывшем на Украину польском спецназе</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2022/12/03/specnaz/</link>
  <description>
    <![CDATA[Сводный отряд из сотрудников спецслужб и бойцов спецназа Польши прибыл в город Марганец Днепропетровской области Украины. Бойцы переодеваются в форму ВСУ, однако подчиняются командам НАТО. По информации источников среди украинских военных, цель наемников — зачистка «пособников» России.]]>
  </description>
  <pubDate>Sat, 03 Dec 2022 08:20:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2022/12/03/07/20221203070053620/pic_d7c0dd5bf3a0f997e15c4bbfbd52652c.jpg" type="image/jpeg" length="31113"/>
  <category>Бывший СССР</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2022/12/03/ngr9w9/</guid>
  <author>Иван Потапов</author>
  <title>В США рассказали о первом боевом подразделении с российским Су-57</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2022/12/03/ngr9w9/</link>
  <description>
    <![CDATA[Первым истребитель пятого поколения Су-57 получит 23-й истребительный авиационный полк, базирующийся в аэропорту Дземги на Дальнем Востоке. Об этом на страницах американского издания The Drive написал эксперт в области советской и российской военной авиации Петр Бутовский.]]>
  </description>
  <pubDate>Sat, 03 Dec 2022 08:11:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2022/12/02/12/20221202121205901/pic_c35064c5ac6752659c18541a44c2c10b.jpg" type="image/jpeg" length="9671"/>
  <category>Наука и техника</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2022/12/03/opasnostii/</guid>
  <author>Никита Абрамов</author>
  <title>Биолог перечислила скрытые в вечной мерзлоте России опасности</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2022/12/03/opasnostii/</link>
  <description>
    <![CDATA[Вечная мерзлота в Сибири может скрывать различные вирусы, споры и микроорганизмы. О таких опасностях в интервью «Ленте.ру» рассказала доктор биологических наук, профессор Школы системной биологии Университета Джорджа Мейсона Анча Баранова. По ее словам, в последнее время оттаивает большая площадь вечной мерзлоты.]]>
  </description>
  <pubDate>Sat, 03 Dec 2022 08:00:45 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2022/12/02/16/20221202160157415/pic_e07c927c1f11d3b362d181f9ec5df660.jpeg" type="image/jpeg" length="23399"/>
  <category>69-я параллель</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2022/12/03/leooperator/</guid>
  <author>Сергей Истомин</author>
  <title>Котенок леопарда из приморского нацпарка поиграл в оператора</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2022/12/03/leooperator/</link>
  <description>
    <![CDATA[Котенок дальневосточного леопарда Leo 260M, проходящий реабилитацию в нацпарке «Земля леопарда», поиграл с профессиональной камерой. В учреждении пояснили, что в вольере к фотоловушкам, установленным для наблюдения за хищником, закрепили профессиональную камеру в защитном боксе. Леопард проявил к ней любопытство.]]>
  </description>
  <pubDate>Sat, 03 Dec 2022 08:00:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2022/12/02/10/20221202101055183/pic_136163116816421ef824ebb32c92094c.jpg" type="image/jpeg" length="16792"/>
  <category>Моя страна</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2022/12/03/nato/</guid>
  <author>Варвара Кузьмина</author>
  <title>Россия примет меры в случае принятия Финляндии и Швеции в НАТО</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2022/12/03/nato/</link>
  <description>
    <![CDATA[Россия предпримет меры в случае вступления Финляндии и Швеции в НАТО, нарастив войска на северном направлении и распланировав  ракетные удары высокоточным оружием по их территории. Об этом пишет российский журнал для военачальников «Военная мысль», выпускаемый Министерством обороны. ]]>
  </description>
  <pubDate>Sat, 03 Dec 2022 07:47:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2022/12/03/07/20221203072833797/pic_22b5fd35c49b80455402a18e67e3354d.JPG" type="image/jpeg" length="37052"/>
  <category>Мир</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2022/12/03/psll/</guid>
  <author>Марина Совина</author>
  <title>Посольство России раскритиковало обвинения США в нарушении религиозных прав</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2022/12/03/psll/</link>
  <description>
    <![CDATA[Посольство России в США раскритиковало обвинения Вашингтона в нарушении религиозных прав граждан. В посольстве обвинения американской стороны назвали бездоказательными. «Причем тезисы настолько заезженные, что американцы даже не удосуживаются хотя бы «освежить» формулировки с претензиями», — добавили там.]]>
  </description>
  <pubDate>Sat, 03 Dec 2022 07:37:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2022/12/03/07/20221203073349180/pic_a6ddfe3632f88c0248315322bf4e0960.jpg" type="image/jpeg" length="37111"/>
  <category>Мир</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2022/12/02/sim/</guid>
  <author>Екатерина Смирная</author>
  <title>IT-эксперт рассказал о хранящихся на сим-карте конфиденциальных данных</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2022/12/02/sim/</link>
  <description>
    <![CDATA[Сим-карта хранит в себе массу информации о пользователе, которая может быть использована в своих целях как государством, так и мошенниками, предупредил заведующий кафедрой «Интеллектуальные системы информационной безопасности» Института кибербезопасности и цифровых технологий РТУ МИРЭА Шамиль Магомедов. ]]>
  </description>
  <pubDate>Sat, 03 Dec 2022 07:35:12 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2022/12/02/15/20221202150017290/pic_a807d67499fee8b7a338bc141edb6720.jpg" type="image/jpeg" length="17662"/>
  <category>Интернет и СМИ</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2022/12/03/virus_siberia/</guid>
  <author>Марк Леонов</author>
  <title>Биолог оценила опасность ожившего и атаковавшего амебу вируса из мерзлоты Сибири</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2022/12/03/virus_siberia/</link>
  <description>
    <![CDATA[Оживший и атаковавший амебу вирус из вечной мерзлоты Сибири потенциально может быть опасен и для человека, но его опасность является опосредованной. Об этом в беседе с «Лентой.ру» заявила доктор биологических наук, профессор Школы системной биологии Университета Джорджа Мейсона (Вирджиния, США) Анча Баранова.]]>
  </description>
  <pubDate>Sat, 03 Dec 2022 07:26:15 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2022/12/02/15/20221202155831931/pic_878eb906810a83b1efaaca21fdd6419b.jpg" type="image/jpeg" length="25405"/>
  <category>69-я параллель</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2022/12/03/pravdorub/</guid>
  <author>Марина Совина</author>
  <title>Маск раскрыл часть документов по скандалу в Twitter с сыном Джо Байдена</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2022/12/03/pravdorub/</link>
  <description>
    <![CDATA[Американский миллиардер, владелец Twitter Илон Маск раскрыл часть документов, касающихся соцсети в связи со скандалом сына президента США Хантера Байдена. Выяснилось, что Twitter принял «чрезвычайные меры», чтобы скрыть историю о связи Байденов с украинской энергокомпанией Burisma. ]]>
  </description>
  <pubDate>Sat, 03 Dec 2022 07:21:15 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2022/12/03/07/20221203071436539/pic_12dd3e942f3dc4e8e0563ca7100cefa7.jpg" type="image/jpeg" length="19526"/>
  <category>Интернет и СМИ</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2022/12/01/kurs/</guid>
  <author>Екатерина Смирная</author>
  <title>Экономист высказался о ближайшем будущем курса рубля</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2022/12/01/kurs/</link>
  <description>
    <![CDATA[Базовый курс одной валюты по отношению к другой зависит от общего состояния экономики одной и второй страны, отметил кандидат экономических наук, финансовый аналитик Михаил Беляев. В беседе с «Лентой.ру» он высказался о ближайшем будущем курса доллара и евро относительно рубля.]]>
  </description>
  <pubDate>Sat, 03 Dec 2022 07:15:13 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2022/12/01/17/20221201172907607/pic_2ed00114ecd51bccd99194af591da54f.jpg" type="image/jpeg" length="34534"/>
  <category>Экономика</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2022/12/03/procedure/</guid>
  <author>Варвара Кузьмина</author>
  <title>Врач перечислил самые популярные у мужчин косметологические процедуры</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2022/12/03/procedure/</link>
  <description>
    <![CDATA[Врач-дерматокосметолог Владимир Ивкин перечислил наиболее частые запросы у мужчин при обращении к косметологу. Специалист подчеркнул, что наибольшим спросом у мужчин пользуются косметологические процедуры, позволяющие устранить возрастные изменения, в частности, морщины в области лба и межбровья, а также опущение лица.]]>
  </description>
  <pubDate>Sat, 03 Dec 2022 07:04:34 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2022/12/03/06/20221203064401273/pic_fedef09f2fd73d76d886b75747633d7d.jpg" type="image/jpeg" length="21205"/>
  <category>Забота о себе</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2022/12/03/shtraf/</guid>
  <author>Екатерина Подвигина</author>
  <title>Россиян предупредили о возможном штрафе за вызов полиции</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2022/12/03/shtraf/</link>
  <description>
    <![CDATA[Эксперт тематической площадки «Жилье и городская среда» Общероссийского народного фронта (ОНФ) Павел Склянчук рассказал о штрафе за ложный вызов полиции. При этом он призвал сограждан к ответственности и объяснил, в каком случае лучше все же набрать «112», чем проигнорировать вызов правоохранителей. ]]>
  </description>
  <pubDate>Sat, 03 Dec 2022 06:54:38 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2022/12/03/06/20221203063848212/pic_a7913851e59723417bffc680826d1346.jpg" type="image/jpeg" length="20885"/>
  <category>Россия</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2022/12/03/pelediagnoz/</guid>
  <author>Ксения Курашкина</author>
  <title>Стали известены новые подробности состояния госпитализированного Пеле</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2022/12/03/pelediagnoz/</link>
  <description>
    <![CDATA[По информации Reuters, медики диагностировали респираторную инфекцию у трехкратного чемпиона мира по футболу в составе сборной Бразилии Пеле. «Пациент остается в общей палате, состояние стабильное с общим улучшением», — говорится в заявлении больницы Альберта Эйнштейна, где находится экс-футболист.]]>
  </description>
  <pubDate>Sat, 03 Dec 2022 06:51:38 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2022/12/02/22/20221202223028273/pic_312caa911829ce68f5ecf538560ae71a.jpg" type="image/jpeg" length="39907"/>
  <category>Спорт</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2022/12/02/zvzd/</guid>
  <author>Наталия Белова</author>
  <title>Продюсер высказался о гонорарах уехавших из России артистов</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2022/12/02/zvzd/</link>
  <description>
    <![CDATA[Продюсер Дмитрий Ашуров заявил, что у всех российских звезд, покинувших страну, значительно упал уровень доходов, уменьшились гонорары за выступления. Так, если в России юморист Максим Галкин мог заработать 70-100 тысяч евро в качестве приглашенного артиста, то теперь он легко может согласиться выступить и за 50.]]>
  </description>
  <pubDate>Sat, 03 Dec 2022 06:51:34 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2022/12/02/11/20221202113056585/pic_133c1b8852e0882f53a67a8962bd64ac.jpg" type="image/jpeg" length="16841"/>
  <category>Культура</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2022/12/03/bulgaria/</guid>
  <author>Варвара Кузьмина</author>
  <title>Президент Болгарии раскритиковал слова премьера Нидерландов насчет Шенгена</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2022/12/03/bulgaria/</link>
  <description>
    <![CDATA[Президент Болгарии Румен Радев прокомментировал заявления премьер-министра Нидерландов Марка Рютте о готовности республики к вступлению в Шенгенскую зону. Политик раскритиковал слова Рютте, подчеркнув, что Болгария рассчитывала на европейскую солидарность, однако столкнулась с цинизмом.]]>
  </description>
  <pubDate>Sat, 03 Dec 2022 06:23:13 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2022/12/03/06/20221203060532159/pic_e9e75f5bc45457706057a86105157e6b.jpg" type="image/jpeg" length="18716"/>
  <category>Мир</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2022/12/03/lvv/</guid>
  <author>Марина Совина</author>
  <title>В Литве сообщили о переходе контингента США в режим боевой готовности</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2022/12/03/lvv/</link>
  <description>
    <![CDATA[Командующий армией Литвы генерал-лейтенант Вальдемарас Рупшис сообщил, что военный контингент США в стране переходит в режим боевой готовности. Как рассказал Рупшис, до начала российской спецоперации американские войска в Литве находились для сдерживания, однако на данный момент они уже будут готовы к обороне.<br />]]>
  </description>
  <pubDate>Sat, 03 Dec 2022 06:03:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2022/12/03/06/20221203060340355/pic_ca25bf2fd458cf6941eb976f57be9c9a.jpg" type="image/jpeg" length="20998"/>
  <category>Бывший СССР</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2022/12/03/embas/</guid>
  <author>Марина Совина</author>
  <title>Российской нефти предрекли стабильный спрос</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2022/12/03/embas/</link>
  <description>
    <![CDATA[Установленный странами Запада потолок на российскую нефть не снизит спрос на ее. Об этом заявили в посольстве России в США. В дипмиссии отметили, что внедрение ценового лимита означает перекраивание базовых принципов функционирования свободных рынков, и теперь ни одна страна не застрахована от аналогичных действий.]]>
  </description>
  <pubDate>Sat, 03 Dec 2022 05:59:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2022/12/03/05/20221203055947553/pic_06f79e50331e717ec272a193d1a832dd.jpg" type="image/jpeg" length="36118"/>
  <category>Мир</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2022/12/03/ugroza/</guid>
  <author>Екатерина Подвигина</author>
  <title>Экс-замглавы МЧС России оценил вероятность взрывов на украинских АЭС</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2022/12/03/ugroza/</link>
  <description>
    <![CDATA[Бывший замглавы МЧС России, лауреат премии правительства РФ в области науки и техники Михаил Фалеев оценил вероятность взрывов на украинских АЭС из-за массированных ракетных ударов по объектам энергетики страны. Эксперт отметил, что серьезные инциденты исключены по ряду причин.]]>
  </description>
  <pubDate>Sat, 03 Dec 2022 05:58:44 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2022/12/03/05/20221203054436060/pic_3be0e6368a4879a71d93ea1074faa4e8.jpg" type="image/jpeg" length="30445"/>
  <category>Бывший СССР</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2022/12/03/refugees/</guid>
  <author>Варвара Кузьмина</author>
  <title>Украинских беженцев в Уэльсе обяжут оплачивать еду ради лучшей интеграции</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2022/12/03/refugees/</link>
  <description>
    <![CDATA[Украинских беженцев, находящихся в Уэльсе, обяжут платить за услуги прачечных и часть приемов пищи в целях ускорения их интеграции в местное общество. Уточняется, что нововведения затронут тех мигрантов, чей срок проживания во временном жилье, финансируемом правительством Уэльса, равен пяти и более неделям.]]>
  </description>
  <pubDate>Sat, 03 Dec 2022 05:43:04 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2022/12/03/05/20221203054136063/pic_1b473ddacf56bcdbc1c78dda42ef3792.jpg" type="image/jpeg" length="29174"/>
  <category>Мир</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2022/12/03/drugs/</guid>
  <author>Марина Совина</author>
  <title>Депутаты решили разобраться с перечнем запрещенных лекарств для водителей</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2022/12/03/drugs/</link>
  <description>
    <![CDATA[В Госдуме готовят поправки в КоАП, которые освободят автомобилистов от ответственности при обнаружении в организме следов запрещенных веществ, не относящихся к психотропным или наркотическим лекарствам, но входящих в состав многих жаропонижающих, болеутоляющих или антигистаминных препаратов.]]>
  </description>
  <pubDate>Sat, 03 Dec 2022 05:41:47 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2022/12/03/05/20221203054044545/pic_c97775cb0396cc9474c13f6dfda866ba.jpg" type="image/jpeg" length="38079"/>
  <category>Россия</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2022/12/03/provokacii/</guid>
  <author>Екатерина Подвигина</author>
  <title>Россия подготовила ответ на возможные провокации ВМС США</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2022/12/03/provokacii/</link>
  <description>
    <![CDATA[У России готов план действий на случай возможных провокаций со стороны кораблей ВМС США в акватории Северного морского пути (СМП). Он разработан совместно с ФСБ и включает целый комплекс мер, который не позволит американским кораблям пройти проливные зоны СМП и защитит РФ от обвинений в нарушении экологии.]]>
  </description>
  <pubDate>Sat, 03 Dec 2022 05:14:15 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2022/12/03/04/20221203045457200/pic_f0e74ce54d510b8d0679ade23a96d246.jpg" type="image/jpeg" length="21156"/>
  <category>Россия</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2022/12/03/dop_uslugi/</guid>
  <author>Варвара Кузьмина</author>
  <title>Россиянам назвали необязательные платежи по ЖКХ</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2022/12/03/dop_uslugi/</link>
  <description>
    <![CDATA[Профессор кафедры государственных и муниципальных финансов РЭУ имени Плеханова Юлия Финогенова рассказала, какими платежами по ЖКХ можно пренебречь. По словам экономиста, жильцы не имеют право отказаться от оплаты воды, водоотведения, вывоза мусора, отопления, электро- и газоснабжения, а также от поставок ресурсов. ]]>
  </description>
  <pubDate>Sat, 03 Dec 2022 04:55:04 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2022/12/03/04/20221203043445918/pic_feca23da184f24263f121e69a4f485d9.jpg" type="image/jpeg" length="21226"/>
  <category>Среда обитания</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2022/12/03/prigozhin/</guid>
  <author>Марина Совина</author>
  <title>Пригожин оценил появление писем с глазами животных в посольствах Украины</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2022/12/03/prigozhin/</link>
  <description>
    <![CDATA[Основатель ЧВК «Вагнер» Евгений Пригожин прокомментировал инциденты в украинских посольствах за рубежом. Он указал, что не имеет отношения к отправленным письмам-бомбам или другим оскорбительным вещам. «Это не наш стиль. ЧВК "Вагнер" действует честно, справедливо и открыто», — заявил предприниматель. ]]>
  </description>
  <pubDate>Sat, 03 Dec 2022 04:46:30 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2022/12/03/04/20221203044550001/pic_36898d287e9e0e61cfbb983efb6b302b.jpg" type="image/jpeg" length="19783"/>
  <category>Россия</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2022/12/03/pri/</guid>
  <author>Марина Совина</author>
  <title>Пригожин оценил признание «Вагнера» вызывающей озабоченность организацией</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2022/12/03/pri/</link>
  <description>
    <![CDATA[Бизнесмен Евгений Пригожин ответил на вопрос американского телеканала CNN по поводу решения властей США о включении частной военной компании (ЧВК) «Вагнер» в перечень организаций, вызывающих озабоченность нарушением религиозных свобод в связи с их деятельностью в Центральноафриканской Республике (ЦАР).]]>
  </description>
  <pubDate>Sat, 03 Dec 2022 04:34:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2022/12/03/04/20221203043123557/pic_7c97acb41ddd91573832fa0b2da8085b.jpg" type="image/jpeg" length="33336"/>
  <category>Россия</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2022/12/03/bid_put/</guid>
  <author>Марина Совина</author>
  <title>Белый дом пояснил заявления Байдена о контактах с Путиным</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2022/12/03/bid_put/</link>
  <description>
    <![CDATA[Официальный представитель Белого дома Карин Жан-Пьер пояснила заявления президента США Джо Байдена о возможных контактах с российским лидером Владимиром Путиным. Как отметила пресс-секретарь, слова Байдена не значат, что американский президент изменил свою позицию по Украине. ]]>
  </description>
  <pubDate>Sat, 03 Dec 2022 04:20:10 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2022/12/03/03/20221203033315354/pic_6da12ac7cd5d470f4063aaa37c2ff5a2.jpg" type="image/jpeg" length="26868"/>
  <category>Мир</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2022/12/03/euro/</guid>
  <author>Варвара Кузьмина</author>
  <title>Аналитик объяснил внезапное подорожание евро</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2022/12/03/euro/</link>
  <description>
    <![CDATA[Финансовый аналитик BitRiver Владислав Антонов объяснил внезапное подорожание евро. Эксперт пояснил, что укрепление евро к рублю и доллару было вызвано ослаблением американской валюты на фоне заявлений главы ФРС Джерома Пауэлла, спрогнозировавшего замедление темпов повышения ставок уже в декабре.]]>
  </description>
  <pubDate>Sat, 03 Dec 2022 04:17:46 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2022/12/03/03/20221203035129179/pic_3d52a7c325e7009b0162dcdc53f77570.jpg" type="image/jpeg" length="39017"/>
  <category>Экономика</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2022/12/03/b21raider/</guid>
  <author>Даниил Иринин</author>
  <title>В США представили самый совершенный самолет ВВС</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2022/12/03/b21raider/</link>
  <description>
    <![CDATA[В США представили новый малозаметный стратегический бомбардировщик B-21 Raider. Первый полет самолета состоится в 2023 году. B-21 Raider стал первым новым бомбардировщиком Военно-воздушных сил США более чем за 30 лет. Характеристики B-21 позволяют его классифицировать как самолет шестого поколения.]]>
  </description>
  <pubDate>Sat, 03 Dec 2022 04:17:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2022/12/02/18/20221202181942953/pic_922df30f8fcc161205614d9714fcb7d7.jpg" type="image/jpeg" length="28321"/>
  <category>Наука и техника</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2022/12/03/spn/</guid>
  <author>Марина Совина</author>
  <title>Российский военный сообщил о польском спецназе в Днепропетровской области</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2022/12/03/spn/</link>
  <description>
    <![CDATA[Сводный отряд из сотрудников спецслужб и бойцов спецназа Польши прибыл в город Марганец Днепропетровской области Украины. Задачей подразделения является проведение фильтрации и зачистки помогающих России лиц. При этом иностранцы переодеты в украинскую форму и подчиняются командованию НАТО.]]>
  </description>
  <pubDate>Sat, 03 Dec 2022 04:14:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2022/12/03/04/20221203041456228/pic_4b787a5d96b9a957973f35352dc4fd5a.jpg" type="image/jpeg" length="30416"/>
  <category>Бывший СССР</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2022/12/03/pleny/</guid>
  <author>Екатерина Подвигина</author>
  <title>Украинские военные объяснили «маскировку» под гражданских в Донецке</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2022/12/03/pleny/</link>
  <description>
    <![CDATA[Украинские военные, находившиеся в Донецке, были вынуждены «маскироваться» под гражданских, чтобы выходить на улицу. Им запрещалось общаться с местными жителями. Более того, по приказу они неделями находились в доме, не имея возможности посетить даже магазин. Об этом рассказали взятые в плен бойцы.]]>
  </description>
  <pubDate>Sat, 03 Dec 2022 04:11:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2022/12/03/03/20221203033628193/pic_ab90fd658fde980a9c36e02c83a3e268.jpg" type="image/jpeg" length="31587"/>
  <category>Бывший СССР</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2022/12/03/minfin/</guid>
  <author>Екатерина Подвигина</author>
  <title>В США назвали потолок цен достаточным для продолжения поставок российской нефти</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2022/12/03/minfin/</link>
  <description>
    <![CDATA[Министерство финансов США заявило, что потолок цен на российскую нефть, установленный на уровне 60 долларов за баррель, достаточен для продолжения продаж на мировые рынки. В ведомстве считают, что установленную цену «Россия исторически одобряла» и сопоставили ее с ценой продаж российской нефти до начала СВО на Украине.]]>
  </description>
  <pubDate>Sat, 03 Dec 2022 03:30:39 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2022/12/03/03/20221203030904029/pic_d36995f657d08398f0d75fc5e4f219fc.jpg" type="image/jpeg" length="18709"/>
  <category>Экономика</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2022/12/03/britain/</guid>
  <author>Варвара Кузьмина</author>
  <title>Рост стоимости жизни вынудил британцев перейти на корма для животных</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2022/12/03/britain/</link>
  <description>
    <![CDATA[Рост стоимости жизни вынудил жителей Великобритании начать питаться кормами для домашних животных, а также разогревать еду на свечах. Об этом сообщает издание The Independent. Отмечается, что подобные меры вызваны необходимостью выбирать между отоплением и едой на фоне роста счетов. ]]>
  </description>
  <pubDate>Sat, 03 Dec 2022 03:29:19 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2022/12/03/03/20221203032449784/pic_7bff5bbb9828cb7dc7a05d8b26b1669e.jpg" type="image/jpeg" length="27202"/>
  <category>Мир</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2022/12/03/otkaz/</guid>
  <author>Марина Совина</author>
  <title>G7 и Австралия решили отказаться от российской нефти</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2022/12/03/otkaz/</link>
  <description>
    <![CDATA[Страны «Большой семерки» (G7) и Австралия подтверждают намерение поэтапно отказаться от сырой нефти и нефтепродуктов российского происхождения на своих внутренних рынках. Отмечается, что это решение остается в силе, несмотря на принятый потолок цен на российское топливо. ]]>
  </description>
  <pubDate>Sat, 03 Dec 2022 03:23:39 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2022/12/03/03/20221203032356694/pic_47f41cc3be20691af668118be0482f82.jpg" type="image/jpeg" length="22944"/>
  <category>Экономика</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2022/12/03/prazdniki/</guid>
  <author>Екатерина Подвигина</author>
  <title>Россиянам объяснили способ начисления зарплаты в праздничные дни</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2022/12/03/prazdniki/</link>
  <description>
    <![CDATA[Нередко россиянам приходится выходить на работу в выходные и праздничные дни. Адвокат, член Ассоциации юристов России Марина Астаева рассказала, как должна производиться оплата труда в таких случаях — не менее чем в двойном размере. Также можно претендовать на выходной в другой день.]]>
  </description>
  <pubDate>Sat, 03 Dec 2022 02:59:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2022/12/03/02/20221203024152664/pic_b0d8d3d1530a9a42cd35c92df83338a5.jpg" type="image/jpeg" length="28886"/>
  <category>Россия</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2022/12/03/canada/</guid>
  <author>Варвара Кузьмина</author>
  <title>Трюдо обвинил Россию в инфляции в Канаде</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2022/12/03/canada/</link>
  <description>
    <![CDATA[Инфляция в Канаде вызвана действиями России на Украине, а также последствиями коронавируса. Об этом заявил премьер-министр страны Джастин Трюдо. Премьер подчеркнул, что эти причины также привели к росту цен на продукты питания и энергоносители в других странах.]]>
  </description>
  <pubDate>Sat, 03 Dec 2022 02:54:40 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2022/12/03/02/20221203022928684/pic_8a15bd4207ab87fc36b2180b459cc05b.jpg" type="image/jpeg" length="15687"/>
  <category>Мир</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2022/12/03/vybor/</guid>
  <author>Марина Совина</author>
  <title>Минфин США предложил России выбор в вопросе торговли нефтью</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2022/12/03/vybor/</link>
  <description>
    <![CDATA[У России есть выбор в условиях утвержденного потолка цен на нефть, заявил Минфин США. По мнению США, Москва может либо торговать нефтью в рамках установленного лимита через поставщиков услуг стран «Большой семерки» (G7), либо ограничить объем продаж, работая вне G7.     ]]>
  </description>
  <pubDate>Sat, 03 Dec 2022 02:41:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2022/12/03/02/20221203024214081/pic_815548e3f1058f1630a1cfdbe28a4978.jpg" type="image/jpeg" length="10030"/>
  <category>Экономика</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2022/12/03/yel/</guid>
  <author>Марина Совина</author>
  <title>Глава Минфина США назвала следствия потолка цен на нефть из России</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2022/12/03/yel/</link>
  <description>
    <![CDATA[Глава Минфина США Джанет Йеллен назвала следствия введения потолка цен на нефть из России. По мнению Йеллен, это решение предотвратит перебои в глобальных поставках, а также обеспечит поток более дешевой нефти из России на глобальные рынки. Она добавила, что лимит цен будет «особенно» выгоден странам с низким доходом.]]>
  </description>
  <pubDate>Sat, 03 Dec 2022 02:40:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2022/12/03/02/20221203022457309/pic_7ff265caac2e880b4c00c3e564802ece.jpg" type="image/jpeg" length="31454"/>
  <category>Мир</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2022/12/03/biden/</guid>
  <author>Варвара Кузьмина</author>
  <title>Байдену понадобилась помощь для выхода со встречи с британским принцем Уильямом</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2022/12/03/biden/</link>
  <description>
    <![CDATA[Президенту Соединенных Штатов Джо Байдену понадобилась помощь, чтобы найти выход после встречи с наследным принцем Соединенного Королевства Уильямом. После непродолжительного диалога с принцем американский президент сделал шаг в сторону, после чего охрана указала главе Белого дома правильное направление.]]>
  </description>
  <pubDate>Sat, 03 Dec 2022 02:24:20 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2022/12/03/01/20221203015449342/pic_afeb861bad75e2646ee8c7bddc59053c.jpg" type="image/jpeg" length="26840"/>
  <category>Мир</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2022/12/03/psh/</guid>
  <author>Марина Совина</author>
  <title>В Совфеде высмеяли конфликт в правительстве Германии</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2022/12/03/psh/</link>
  <description>
    <![CDATA[Российский сенатор Алексей Пушков высмеял конфликт в правительстве Германии между министром обороны Кристиной Ламбрехт и министром финансов Кристианом Линднером. По словам Пушкова, на данный момент у Германии проблемы «не только энергетические и футбольные», хотя «еще недавно эта страна считалась лидером в Европе».]]>
  </description>
  <pubDate>Sat, 03 Dec 2022 02:14:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2022/12/03/02/20221203021404516/pic_e27554d107cb704a54c649e3abce12f4.jpg" type="image/jpeg" length="22221"/>
  <category>Россия</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2022/12/03/dollar/</guid>
  <author>Екатерина Подвигина</author>
  <title>Российские аналитики спрогнозировали подорожание доллара в декабре</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2022/12/03/dollar/</link>
  <description>
    <![CDATA[Согласно прогнозам аналитиков, за декабрь рубль может подешеветь до 65 и 68 рублей к доллару и евро соответственно.  Это связано с ценами на нефть и геополитической обстановкой. Сохранить российскую валюту на уровне 59–60 за доллар могут лишь резкий рост стоимости топлива и отсутствие новых санкций. <br />]]>
  </description>
  <pubDate>Sat, 03 Dec 2022 02:06:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2022/12/03/01/20221203015057592/pic_9d1b31d8fdde1a48dbc588903c6cb98c.jpg" type="image/jpeg" length="34607"/>
  <category>Экономика</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2022/12/03/dollar/</guid>
  <author>Екатерина Подвигина</author>
  <title>Российские аналитики спрогнозировали подорожание доллара в декабре</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2022/12/03/dollar/</link>
  <description>
    <![CDATA[Согласно прогнозам аналитиков, за декабрь рубль может подешеветь до 65 и 68 рублей к доллару и евро соответственно.  Это связано с ценами на нефть и геополитической обстановкой. Сохранить российскую валюту на уровне 59–60 за доллар могут лишь резкий рост стоимости топлива и отсутствие новых санкций. <br />]]>
  </description>
  <pubDate>Sat, 03 Dec 2022 02:06:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2022/12/03/01/20221203015057592/pic_9d1b31d8fdde1a48dbc588903c6cb98c.jpg" type="image/jpeg" length="34607"/>
  <category>Экономика</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2022/12/03/g7/</guid>
  <author>Марина Совина</author>
  <title>G7 определилась с потолком на российскую нефть</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2022/12/03/g7/</link>
  <description>
    <![CDATA[Страны «Большой семерки» (G7) и Австралия определились с потолком для российской нефти. Об этом говорится в заявлении организации. Был достигнут консенсус, по которому предельная цена на нефть устанавливается на отметке в 60 долларов за баррель. 2 декабря Европейский союз принял такое же решение. ]]>
  </description>
  <pubDate>Sat, 03 Dec 2022 01:57:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2022/12/03/01/20221203015806855/pic_d7f666143a6c63c3c71e83b986f06553.jpg" type="image/jpeg" length="28975"/>
  <category>Экономика</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2022/12/03/money/</guid>
  <author>Варвара Кузьмина</author>
  <title>Перечислены способы защитить вклады от обесценивания</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2022/12/03/money/</link>
  <description>
    <![CDATA[Эксперт Центра финансовой грамотности НИФИ Минфина России Ольга Дайнеко перечислила способы, позволяющие защитить сбережения от обесценивания. Специалист пояснила, что в наибольшей опасности оказываются накопления «под матрасом», поскольку они обесценятся быстрее остальных.]]>
  </description>
  <pubDate>Sat, 03 Dec 2022 01:45:30 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2022/12/03/01/20221203013019826/pic_8c0b37db0b5425cff025514ab129a72c.jpg" type="image/jpeg" length="47513"/>
  <category>Экономика</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2022/12/03/klimarev/</guid>
  <author>Екатерина Подвигина</author>
  <title>Блогера-иноагента Михаила Климарева объявили в розыск</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2022/12/03/klimarev/</link>
  <description>
    <![CDATA[Екатеринбургский эксперт по рынку интернета, блогер и общественный деятель Михаил Климарев <i>(признан Минюстом РФ иноагентом)</i> объявлен в розыск по уголовной статье. Данная информация появилась на сайте МВД России. Статья, по которой он попал в базу разыскиваемых, не уточняется. ]]>
  </description>
  <pubDate>Sat, 03 Dec 2022 01:36:05 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2022/12/03/01/20221203012224583/pic_258468c7d1c2f6a58ba49dfc323584a1.jpg" type="image/jpeg" length="34861"/>
  <category>Россия</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2022/12/03/vsy_/</guid>
  <author>Марина Совина</author>
  <title>Боррель назвал количество обучающихся в рамках миссии ЕС солдат ВСУ</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2022/12/03/vsy_/</link>
  <description>
    <![CDATA[Верховный представитель Евросоюза (ЕС) по иностранным делам и безопасности Жозеп Боррель назвал количество солдат Вооруженных сил Украины (ВСУ), обучающихся в рамках европейской миссии. По словам Борреля, на данный момент обучение проходят 1100 украинских солдат, а миссия «достигла полной операционной мощности».]]>
  </description>
  <pubDate>Sat, 03 Dec 2022 01:33:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2022/12/03/01/20221203012912101/pic_30a73d970cee8a2813df3c9105f1116d.jpg" type="image/jpeg" length="18818"/>
  <category>Мир</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2022/12/03/doki/</guid>
  <author>Марина Совина</author>
  <title>Маск решил опубликовать документы по скандалу с сыном Джо Байдена</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2022/12/03/doki/</link>
  <description>
    <![CDATA[Американский миллиардер, владелец Twitter Илон Маск пообещал опубликовать документы, касающиеся скандала с подавлением в соцсети истории с ноутбуком Хантера Байдена, сына президента США Джо Байдена. Предприниматель уточнил, что некоторые факты нужно еще перепроверить, и публикация материалов начнется в ближайший час.]]>
  </description>
  <pubDate>Sat, 03 Dec 2022 01:31:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2022/12/03/01/20221203013205586/pic_14fea282bc5bafffeaeda6dce2872e46.jpg" type="image/jpeg" length="12720"/>
  <category>Мир</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2022/12/03/znarok/</guid>
  <author>Марина Совина</author>
  <title>Знарок покинул пост главного тренера «Ак Барса»</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2022/12/03/znarok/</link>
  <description>
    <![CDATA[Олег Знарок покинул пост главного тренера казанского «Ак Барс», сообщается на сайте хоккейного клуба. Отмечается, что российский специалист ушел по собственному желанию. Клуб принял его отставку. Исполняющим обязанности главного тренера назначен Юрий Бабенко.<br />]]>
  </description>
  <pubDate>Sat, 03 Dec 2022 01:03:08 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2022/12/03/01/20221203010306116/pic_00b56f56091e01cb4cedae02a679dc61.jpg" type="image/jpeg" length="16690"/>
  <category>Спорт</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2022/12/03/new_territory/</guid>
  <author>Варвара Кузьмина</author>
  <title>Госдеп заявил о перманентном отказе США признавать новые территории России</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2022/12/03/new_territory/</link>
  <description>
    <![CDATA[Официальный представитель Госдепартамента Нед Прайс заявил, что Соединенные Штаты никогда не признают частью России территории, перешедшие под контроль Москвы в ходе спецоперации на Украине. Он также подтвердил слова американского президента Джо Байдена о готовности Вашингтона вступить в переговоры с Москвой. <br />]]>
  </description>
  <pubDate>Sat, 03 Dec 2022 00:52:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2022/12/03/00/20221203004005542/pic_a99ef543f17c96322bf577a43ac8f41f.jpg" type="image/jpeg" length="39107"/>
  <category>Мир</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2022/12/03/taivan/</guid>
  <author>Екатерина Подвигина</author>
  <title>США допустили возможность нападения Пекина на Тайвань</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2022/12/03/taivan/</link>
  <description>
    <![CDATA[Власти США допускают потенциальную возможность боевых действий Пекина против Тайваня. Об сообщила первый заместитель госсекретаря Америки Уэнди Шерман на семинаре, посвященном Индо-Тихоокеанскому региону, отметив, что американская сторона предпринимает усилия для сдерживания военного конфликта.]]>
  </description>
  <pubDate>Sat, 03 Dec 2022 00:46:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2022/12/03/00/20221203001911777/pic_c74a583e493e894dafcfc0fc14a989b9.jpg" type="image/jpeg" length="46796"/>
  <category>Мир</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2022/12/03/potas/</guid>
  <author>Марина Совина</author>
  <title>Футболисты Сербии и Швейцарии устроили потасовку в концовке матча</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2022/12/03/potas/</link>
  <description>
    <![CDATA[Футболисты команд Швейцарии и Сербии устроили потасовку в концовке матча чемпионата мира в Катаре. Инцидент произошел в добавленное время после второго тайма. Зачинщиками стали полузащитник швейцарцев, этнический косовский албанец Гранит Джака и сербский защитник Никола Миленкович]]>
  </description>
  <pubDate>Sat, 03 Dec 2022 00:42:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2022/12/03/00/20221203004237568/pic_5ba19aa2873a5ae55c44ddb314c97322.jpg" type="image/jpeg" length="37773"/>
  <category>Спорт</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2022/12/03/ronaldo/</guid>
  <author>Ксения Курашкина</author>
  <title>Роналду высказался о перепалке с игроком Южной Кореи во время матча</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2022/12/03/ronaldo/</link>
  <description>
    <![CDATA[Нападающий сборной Португалии Криштиану Роналду заявил, что у него нет разногласий с игроком Южной Кореи, который оскорбил его во время матча. «Перед моей заменой один из их игроков сказал, чтобы я быстрее уходил с поля. Я посоветовал ему заткнуться», — заявил форвард, объяснив эти эмоциональные выпады накалом игры.]]>
  </description>
  <pubDate>Sat, 03 Dec 2022 00:39:34 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2022/12/03/00/20221203003901229/pic_696a10d010e31d178530773729e7c0e1.jpg" type="image/jpeg" length="24584"/>
  <category>Спорт</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2022/12/03/snowden/</guid>
  <author>Марина Совина</author>
  <title>Госдеп отреагировал на получение Сноуденом российского паспорта</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2022/12/03/snowden/</link>
  <description>
    <![CDATA[Представитель Госдепа США Нед Прайс отреагировал на получение российского паспорта бывшим сотрудником американских спецслужб Эдвардом Сноуденом. Прайс отметил, что в ведомстве знают о сообщениях по поводу получения Сноуденом гражданства России, однако не могут подтвердить, так ли это на самом деле.]]>
  </description>
  <pubDate>Sat, 03 Dec 2022 00:39:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2022/12/03/00/20221203002842615/pic_bc1c3b0fb705dfd7710d2e6f878a1058.jpg" type="image/jpeg" length="13713"/>
  <category>Мир</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2022/12/02/economica/</guid>
  <author>Варвара Кузьмина</author>
  <title>Госдеп предрек экономике России «стабильное и мрачное» положение</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2022/12/02/economica/</link>
  <description>
    <![CDATA[Главный экономист Госдепа Соединенных Штатов Эмили Бланшард предрекла российской экономике «стабильное и мрачное» положение. Ее слова приводит РИА Новости. Она отметила, что рост экономики в обозримом будущем будет зависеть, в частности, от изменений глобального спроса на нефть. ]]>
  </description>
  <pubDate>Sat, 03 Dec 2022 00:25:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2022/12/03/00/20221203001036000/pic_0819509b5c6b56b78cf87e8a1c9a6218.jpg" type="image/jpeg" length="16636"/>
  <category>Мир</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2022/12/02/paryplayoff/</guid>
  <author>Ксения Курашкина</author>
  <title>Определились все пары плей-офф чемпионата мира-2022</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2022/12/02/paryplayoff/</link>
  <description>
    <![CDATA[В 1/8 турнира встретятся сборные Нидерландов и США, а также команды Аргентины и Австралии. Франция сыграет с Польшей, а Англия — с Сенегалом. Японцы поборются с хорватами, а бразильцы выйдут на поле против футболистов из Южной Кореи. Сборная Марокко сразится с Испанией, а Португалия — со Швейцарией.]]>
  </description>
  <pubDate>Sat, 03 Dec 2022 00:15:33 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2022/12/03/00/20221203001138240/pic_320400261189a80a662b71218edde428.jpg" type="image/jpeg" length="46483"/>
  <category>Спорт</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2022/12/02/pogib/</guid>
  <author>Екатерина Подвигина</author>
  <title>При обрушении рудника в Забайкалье погиб человек</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2022/12/02/pogib/</link>
  <description>
    <![CDATA[Рабочий, который оказался под завалами после обрушения породы на руднике «Омчак» в Забайкалье второго декабря, найден погибшим. Троим его коллегам удалось выбраться на поверхность самостоятельно, они не пострадали. Соответствующую информацию журналистам предоставили экстренные службы. ]]>
  </description>
  <pubDate>Sat, 03 Dec 2022 00:10:04 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2022/12/02/23/20221202235854532/pic_f9beee889a6f2676027e16707f1e8e1e.jpg" type="image/jpeg" length="32643"/>
  <category>Россия</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2022/12/03/chaek/</guid>
  <author>Марина Совина</author>
  <title>Россиянин до смерти забил брата чайником</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2022/12/03/chaek/</link>
  <description>
    <![CDATA[40-летний россиянин до смерти забил своего брата чайником, сообщила прокуратура Республики Коми. Инцидент произошел в августе в поселке Жешарт Усть-Вымского района. Родственники распивали спиртное, и в какой-то момент между ними вспыхнул конфликт. Мужчина полностью признал вину и раскаялся.]]>
  </description>
  <pubDate>Sat, 03 Dec 2022 00:04:38 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2022/12/03/00/20221203000252068/pic_3261cf73d178b3a3507f147f53be2b5c.jpg" type="image/jpeg" length="21348"/>
  <category>Силовые структуры</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2022/12/02/serbiaswitzerland/</guid>
  <author>Ксения Курашкина</author>
  <title>Сборная Швейцарии обыграла Сербию и вышла в плей-офф ЧМ-2022</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2022/12/02/serbiaswitzerland/</link>
  <description>
    <![CDATA[Сборная Швейцарии по футболу со счетом 3:2 победила команду Сербии в матче третьего тура чемпионата мира в Катаре. Благодаря этой победе команда, набрав шесть очков, закрепилась на второй строчке в таблице группы G и прошла в плей-офф. С первого места в стадию 1/8 турнира вышла сборная Бразилии.]]>
  </description>
  <pubDate>Sat, 03 Dec 2022 00:01:02 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2022/12/02/23/20221202234017710/pic_86fc956fb89c9c705aa38c5a4abd0870.jpg" type="image/jpeg" length="26052"/>
  <category>Спорт</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2022/12/02/upc/</guid>
  <author>Марина Совина</author>
  <title>В Киеве назвали имена попавших под санкции СНБО священнослужителей УПЦ</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2022/12/02/upc/</link>
  <description>
    <![CDATA[Офис президента Украины Владимира Зеленского назвал имена попавших под санкции Совета нацбезопасности и обороны (СНБО) священнослужителей Украинской православной церкви (УПЦ). Так, в списке упомянуты клирик Вадим Новинский, наместник Киево-Печерской лавры Петр Лебедь, митрополит Изюмский и Купянский Олег Иванов.]]>
  </description>
  <pubDate>Fri, 02 Dec 2022 23:54:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2022/12/02/23/20221202235129011/pic_264242d4bd2417b0033b1ccdfd9b92e1.jpg" type="image/jpeg" length="24291"/>
  <category>Бывший СССР</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2022/12/02/gosdep/</guid>
  <author>Екатерина Подвигина</author>
  <title>Госдеп заявил о готовности США к контактам с Россией по исполнению ДСНВ-3</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2022/12/02/gosdep/</link>
  <description>
    <![CDATA[США готовы к контактам с Россией в рамках комиссии по исполнению Договора о сокращении и ограничении стратегических наступательных вооружений (ДСНВ-3). Об этом журналистам заявил официальный представитель госдепартамента Нед Прайс, отметив, что власти разочарованы отменой  заседания и отвергают обвинения в свой адрес. ]]>
  </description>
  <pubDate>Fri, 02 Dec 2022 23:47:54 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2022/12/02/23/20221202232548290/pic_32642638790f603520d23b0d6e27118e.jpg" type="image/jpeg" length="11509"/>
  <category>Мир</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2022/12/02/gosdep/</guid>
  <author>Екатерина Подвигина</author>
  <title>Госдеп заявил о готовности США к контактам с Россией по исполнению ДСНВ-3</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2022/12/02/gosdep/</link>
  <description>
    <![CDATA[США готовы к контактам с Россией в рамках комиссии по исполнению Договора о сокращении и ограничении стратегических наступательных вооружений (ДСНВ-3). Об этом журналистам заявил официальный представитель госдепартамента Нед Прайс, отметив, что власти разочарованы отменой  заседания и отвергают обвинения в свой адрес. ]]>
  </description>
  <pubDate>Fri, 02 Dec 2022 23:47:54 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2022/12/02/23/20221202232548290/pic_32642638790f603520d23b0d6e27118e.jpg" type="image/jpeg" length="11509"/>
  <category>Мир</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2022/12/02/zaharova/</guid>
  <author>Варвара Кузьмина</author>
  <title>Захарова сообщила о подготовке Киева к «захвату» Киево-Печерской Лавры</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2022/12/02/zaharova/</link>
  <description>
    <![CDATA[Официальный представитель МИД России Мария Захарова сообщила, что Киев занимается подготовкой к «захвату» Киево-Печерской лавры. Она добавила, что киевский режим, который возглавляет президент Украины Владимир Зеленский, «руководит расколом православия» в стране.]]>
  </description>
  <pubDate>Fri, 02 Dec 2022 23:47:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2022/12/02/23/20221202233350384/pic_fa3fc7f4aa2cd8361ca5bae41fcd8963.jpg" type="image/jpeg" length="16604"/>
  <category>Россия</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2022/12/02/kopchenaya/</guid>
  <author>Марина Совина</author>
  <title>Пожар на Микояновском мясокомбинате потушили</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2022/12/02/kopchenaya/</link>
  <description>
    <![CDATA[Пожарные ликвидировали открытое горение на Микояновском мясокомбинате в Москве. Об этом сообщает пресс-служба ГУ МЧС по столице. Огонь был потушен в 23:04 мск, в 23:16 мск пожар полностью ликвидирован. Площадь пожара составила 300 квадратных метров. Сейчас проводится проливка и разборка конструкций.]]>
  </description>
  <pubDate>Fri, 02 Dec 2022 23:23:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2022/12/02/23/20221202232342740/pic_0062d4a95a169f8ba00d35d67e229a82.jpg" type="image/jpeg" length="26290"/>
  <category>Россия</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2022/12/02/biden/</guid>
  <author>Варвара Кузьмина</author>
  <title>В Белом доме прокомментировали заявления Байдена о контактах с Путиным</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2022/12/02/biden/</link>
  <description>
    <![CDATA[Официальный представитель американской администрации Карин Жан-Пьер прокомментировала высказывания президента США Джо Байдена о возможности контактов с его российским коллегой Владимиром Путиным. Пресс-секретарь ведомства указала, что слова американского лидера не означают какие-либо изменения в его позиции по Украине.]]>
  </description>
  <pubDate>Fri, 02 Dec 2022 23:23:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2022/12/02/23/20221202230509043/pic_051a2cc37dc42a8b8cbd97923f329fd9.jpg" type="image/jpeg" length="28146"/>
  <category>Мир</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2022/12/02/ronaldorecord/</guid>
  <author>Ксения Курашкина</author>
  <title>Роналду установил еще один рекорд на ЧМ-2022</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2022/12/02/ronaldorecord/</link>
  <description>
    <![CDATA[Форвард сборной Португалии по футболу Криштиану Роналду вышел на поле в игре против команды Южной Кореи в рамках третьего тура ЧМ-2022 и стал единственным футболистом в истории, который принял участие в 20 встречах в рамках мундиаля и в 20 — в рамках европейского первенства.]]>
  </description>
  <pubDate>Fri, 02 Dec 2022 23:20:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2022/12/02/23/20221202232007618/pic_bacf497d39bc9efec3152bc4de8512c3.jpg" type="image/jpeg" length="21557"/>
  <category>Спорт</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2022/12/02/vciom/</guid>
  <author>Марина Совина</author>
  <title>Депутат возмутился постом ВЦИОМ о запрете ЛГБТ-пропаганды</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2022/12/02/vciom/</link>
  <description>
    <![CDATA[Глава комитета Госдумы по информационной политике Александр Хинштейн высказался по поводу поста Всероссийского центра изучения общественного мнения (ВЦИОМ) о запрете ЛГБТ-пропаганды в России. «Я не знаю, что творится в голове и других частях тела функционеров ВЦИОМ», — отметил он]]>
  </description>
  <pubDate>Fri, 02 Dec 2022 23:15:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2022/12/02/23/20221202231431063/pic_6b5da2687a2e294a0395b4d14bd421bc.jpg" type="image/jpeg" length="20467"/>
  <category>Россия</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2022/12/02/omchak/</guid>
  <author>Марина Совина</author>
  <title>В России обрушился золотой рудник</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2022/12/02/omchak/</link>
  <description>
    <![CDATA[На руднике по добыче золота «Омчак» в Забайкальском крае произошло обрушение породы. ЧП случилось одном из штреков рудника в Балейском районе. В тот момент на участке находились четыре человека, один из них оказался под завалами. Остальные рабочие не пострадали.             ]]>
  </description>
  <pubDate>Fri, 02 Dec 2022 23:12:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2022/12/02/23/20221202231308025/pic_c35fe5ae3403422835152b42b9d5c28d.jpg" type="image/jpeg" length="32273"/>
  <category>Россия</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2022/12/02/zapad/</guid>
  <author>Екатерина Подвигина</author>
  <title>Страны Запада исчерпали резервы боеприпасов из-за помощи Украине</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2022/12/02/zapad/</link>
  <description>
    <![CDATA[Страны Запада пока не могут восполнить резервы боеприпасов, которые истощились из-за поставок Киеву. Для решения проблемы необходимы новые инвестиции в производство вооружения, однако заводы и без того работают на пределе своих мощностей. Соответствующие данные приводит газета Financial Times.]]>
  </description>
  <pubDate>Fri, 02 Dec 2022 23:11:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2022/12/02/22/20221202224121118/pic_60736d1f32cf74913b135b3d520323c0.jpg" type="image/jpeg" length="35350"/>
  <category>Мир</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2022/12/02/free_black/</guid>
  <author>Марина Совина</author>
  <title>Жителям Киева пообещали бесплатный проезд в случае блэкаута</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2022/12/02/free_black/</link>
  <description>
    <![CDATA[Мэр Киева Виталий Кличко пообещал жителям города бесплатный проезд в общественных автобусах в случае блэкаута. Как пояснил Кличко, если вследствие ударов по энергосистеме Украины в городе полностью пропадет электричество, то на всех маршрутах наземного транспорта будут работать автобусы, а проезд будет бесплатным.]]>
  </description>
  <pubDate>Fri, 02 Dec 2022 22:58:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2022/12/02/22/20221202225812636/pic_e8f8c3cb2b1553a0a8482952e0461a99.jpg" type="image/jpeg" length="12698"/>
  <category>Бывший СССР</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2022/12/02/oil_price_cap_eu/</guid>
  <author>Платон Щукин</author>
  <title>Европа приняла решение о потолке цен на нефть из России</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2022/12/02/oil_price_cap_eu/</link>
  <description>
    <![CDATA[Вечером 2 декабря Европейский союз официально подтвердил решение о потолке цен на российскую нефть, принятое после длительных обсуждений. Конкретным уровнем, по данным СМИ, должна стать отметка в 60 долларов за баррель, к консенсусу удалось прийти после согласия Польши, ранее занимавшей радикальную позицию.]]>
  </description>
  <pubDate>Fri, 02 Dec 2022 22:52:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2022/12/02/22/20221202224313162/pic_89fc47d7049bcf327d06956261fa103d.jpg" type="image/jpeg" length="27736"/>
  <category>Экономика</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2022/12/02/lgbt/</guid>
  <author>Варвара Кузьмина</author>
  <title>США включили «группу Вагнера» в перечень вызывающих озабоченность организаций</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2022/12/02/lgbt/</link>
  <description>
    <![CDATA[Госдепартамент Соединенных Штатов заявил о включении частной военной компании (ЧВК) «Вагнер» в перечень организаций, вызывающих озабоченность нарушением религиозных свобод в связи с их деятельностью в Центральноафриканской Республике. Об этом сообщает РИА Новости.]]>
  </description>
  <pubDate>Fri, 02 Dec 2022 22:52:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2022/12/02/22/20221202223600867/pic_12f84e25b1e432636d77abb2848fd41a.jpg" type="image/jpeg" length="32930"/>
  <category>Мир</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2022/12/02/vid_fire/</guid>
  <author>Марина Совина</author>
  <title>Пожар на Микояновском мясокомбинате сняли на видео</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2022/12/02/vid_fire/</link>
  <description>
    <![CDATA[Пожар на Микояновском мясокомбинате в Москве сняли на видео. Кадры распространила пресс-служба ГУ МЧС по столице. В ликвидации возгорания задействованы более 100 человек и 30 единиц техники. По предварительным данным пострадавших нет. Огнем охвачена крыша здания, с кровли идет густой черный дым.<br />]]>
  </description>
  <pubDate>Fri, 02 Dec 2022 22:45:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2022/12/02/22/20221202224601807/pic_a47fa0eb3a427fb562ad1467ce7e9d77.jpg" type="image/jpeg" length="21669"/>
  <category>Россия</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2022/12/02/germany/</guid>
  <author>Ксения Курашкина</author>
  <title>Тренер сборной Германии ответил на критику после вылета команды с ЧМ</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2022/12/02/germany/</link>
  <description>
    <![CDATA[Главный тренер сборной Германии по футболу Ханс-Дитер Флик ответил на критику после вылета команды с группового этапа ЧМ в Катаре. Флик назвал полной чушью обвинения в нежелании футболистов играть. «Все решили неудачные 20 минут в матче с японцами и концовка игры с испанцами», — пояснил специалист.]]>
  </description>
  <pubDate>Fri, 02 Dec 2022 22:45:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2022/12/02/22/20221202224442630/pic_e6ebe000226d238ef7c06f595520de77.jpg" type="image/jpeg" length="17662"/>
  <category>Спорт</category>
</item>
  </channel>
</rss>
